[
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_1",
    "question": "Adopta para su gobierno la democracia representativa, participativa y pluralista:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La República",
      "El Paraguay",
      "La Sociedad",
      "La República del Paraguay",
      "La Comunidad"
    ],
    "correctAnswer": "La República del Paraguay"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_2",
    "question": "El pueblo ejerce el Poder Público por medio:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De la ley",
      "Del Gobierno",
      "Del Sufragio",
      "De la constitución",
      "De la soberanía"
    ],
    "correctAnswer": "Del Sufragio"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_3",
    "question": "La República del Paraguay es para siempre:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Libre",
      "Independiente",
      "Soberano",
      "Democrático",
      "Libre e Independiente"
    ],
    "correctAnswer": "Libre e Independiente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_4",
    "question": "En la República del Paraguay la soberanía reside:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En la sociedad",
      "En el pueblo",
      "En la persona",
      "En la comunidad",
      "En el gobierno"
    ],
    "correctAnswer": "En el pueblo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_5",
    "question": "El gobierno es ejercido por los poderes:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Legislativo y ejecutivo",
      "Judicial",
      "Judicial y legislativo",
      "A y B son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_6",
    "question": "Atribuirse, ni otorgar a otro ni a persona alguna, individual o colectivamente, facultades extraordinarias o la resta del Poder Público",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta",
      "Es inherente a la persona humana",
      "El derecho",
      "La vida"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_7",
    "question": "Reglamentará la libertad de las personas para disponer de su propio cuerpo, sólo con fines científicos o médicos:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La sociedad",
      "La comunidad"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_8",
    "question": "Se constituye en un estado social de derecho unitario, indivisible y descentralizado en la forma que establece:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "Esta constitución",
      "El estado",
      "Esta constitución y las leyes",
      "Ninguna de las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Esta constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_9",
    "question": "El genocidio y la tortura, así como la desaparición forzosa de personas, el secuestro y el homicidio por razones políticas son:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Prescriptibles",
      "Imprescriptibles",
      "Prescindibles",
      "Imprescindibles",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Imprescriptibles"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_10",
    "question": "Podrá extender esta prohibición a otros elementos peligrosos, asimismo, regulará el tráfico de recursos genéticos y de su tecnología:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La sociedad",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_11",
    "question": "Toda persona será protegida por …… en su integridad física y psíquica, así como en su honor y en su reputación",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La sociedad",
      "La comunidad",
      "La constitución"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_12",
    "question": "La calidad de la vida será promovida por:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "El gobierno",
      "La sociedad",
      "La constitución"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_13",
    "question": "Fomentará la investigación de los factores de población y sus vínculos con el desarrollo económico social:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución",
      "La sociedad",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_14",
    "question": "Tiene derecho a habitar en un ambiente saludable y ecológicamente equilibrado",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La sociedad",
      "Las personas",
      "Toda persona",
      "Nadie",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Las personas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_15",
    "question": "Del articulo 7 ´´ Constituyen objetivos prioritarios de interés …………. La preservación la conservación, la composición y el mejoramiento del ambiente:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nacional",
      "Internacional",
      "Social",
      "Ninguna es correcta",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Social"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_16",
    "question": "Las actividades susceptibles de producir alteración ambiental serán reguladas por:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La sociedad",
      "Las personas"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_17",
    "question": "´´Se prohíbe la fabricación, el montaje, la importación, la comercialización, la posesión o el uso de armas nucleares, químicas y biológicas, así como la introducción al país de residuos tóxicos´´ Corresponde al artículo:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "7",
      "9",
      "6",
      "10",
      "8"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_18",
    "question": "´´No están proscriptas la esclavitud, las servidumbres personales y la trata de personas´´ Corresponde al artículo:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "9",
      "8",
      "11",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_19",
    "question": "En la república del Paraguay la soberanía reside en el pueblo que la ejerce conforme con lo dispuesto en:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta constitución",
      "La ley",
      "Esta constitución y en la ley",
      "El gobierno",
      "El estado"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_20",
    "question": "El gobierno es ejercido por los poderes Legislativo, ejecutivo y judicial en un sistema de:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Independencia, equilibrio, coordinación",
      "Independencia, equilibrio, coordinación y recíproco control",
      "Equilibrio, coordinación y control",
      "Coordinación y control",
      "Dependencia, equilibrio, coordinación y reciproco control"
    ],
    "correctAnswer": "Independencia, equilibrio, coordinación y recíproco control"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_21",
    "question": "La calidad de vida será promovida por el estado mediante planes y políticas que reconozcan los factores condicionantes tales como:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La riqueza y los impedimentos de la discapacidad o de la edad",
      "La pobreza y la riqueza",
      "La riqueza y la pobreza de la discapacidad o de la edad",
      "La extrema riqueza y los impedimentos de la discapacidad o de la edad",
      "La extrema pobreza y los impedimentos de la discapacidad o de la edad"
    ],
    "correctAnswer": "La extrema pobreza y los impedimentos de la discapacidad o de la edad"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_22",
    "question": "Sea más favorable al encausado o al condenado",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sea más favorable al condenado",
      "Ninguna es correcta",
      "El derecho a la vida es inherente a la persona humana. Se garantiza su protección, en general, desde:",
      "El nacimiento",
      "Los primeros años"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_23",
    "question": "Tiene el derecho a ser protegida en su libertad y en su seguridad:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Toda Persona",
      "La sociedad",
      "Nadie",
      "Todos"
    ],
    "correctAnswer": "Toda Persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_24",
    "question": "Está obligado a hacer lo que la ley no ordena ni privado de lo que ella no prohíbe:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "El estado",
      "La familia",
      "Nadie",
      "Toda persona"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_25",
    "question": "El delito ecológico será definido y sancionado por:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La sociedad",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_26",
    "question": "La defensa en juicio de las personas y de sus derechos es:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Inalterable",
      "Reprochable",
      "Inviolable",
      "Alterable",
      "Violable"
    ],
    "correctAnswer": "Inviolable"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_27",
    "question": "´´Que la detención sea inmediatamente comunicada a sus familiares o personas que el detenido indique´´ Corresponde al artículo:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "10",
      "12",
      "13",
      "9",
      "14"
    ],
    "correctAnswer": "12"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_28",
    "question": "Podrá establecer cargas sociales en favor del Estado:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La sociedad",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_29",
    "question": "Será privado de su libertad física o procesado, si no mediando las causas y en las condiciones fijadas por esta constitución y las leyes:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Nadie",
      "Toda persona",
      "El ciudadano",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Nadie"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_30",
    "question": "Será detenido ni arrestado sin orden escrita de autoridad competente, salvo caso de ser sorprendido en flagrante comisión de delito:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Ninguna persona",
      "La persona",
      "Nadie",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_31",
    "question": "En el acto de la detención la autoridad está obligada a:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Exhibir la orden escrita que la dispuso",
      "No exhibir la orden escrita que la dispuso",
      "Eximir la orden escrita que la dispuso",
      "Exhibir la orden oral que la dispuso",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_32",
    "question": "Según el artículo 13 ´´no se admite la´´:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Privación de la libertad por deuda",
      "No privación de la libertad por deuda",
      "Libertad por deuda",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_33",
    "question": "Toda persona detenida tiene derecho a:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que se le informe, luego del hecho, de la causa que la motiva",
      "Que la detención sea comunicada luego a sus familiares",
      "Que no se le mantenga en libre comunicación",
      "Que disponga de un intérprete en todo momento",
      "Que sea puesta, en un plazo no mayor a veinticuatro horas a disposición del magistrado judicial competente"
    ],
    "correctAnswer": "Que sea puesta, en un plazo no mayor a veinticuatro horas a disposición del magistrado judicial competente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_34",
    "question": "Todo daño al ambiente importará la obligación de:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comunicar al estado",
      "Sancionar a los involucrados",
      "Volver a componer",
      "Recomponer e indemnizar",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Recomponer e indemnizar"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_35",
    "question": "Se constituye en un estado social de derecho unitario, indivisible y descentralizado en la forma que establece esta constitución y las leyes:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La República del Paraguay",
      "La sociedad",
      "La Persona",
      "El Paraguay",
      "El Gobierno"
    ],
    "correctAnswer": "La República del Paraguay"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_36",
    "question": "Podrá hacer justicia por sí mismo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ninguna persona",
      "La persona",
      "Toda persona",
      "Nadie",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_37",
    "question": "Nadie será privado de su libertad física o procesado sino mediando las causas y en las condiciones fijada por:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "Esta constitución y las leyes",
      "El gobierno",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_38",
    "question": "Según el artículo 12 ¿quién tiene derecho a disponer de un intérprete si fuere necesario?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nadie",
      "Ninguna persona",
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_39",
    "question": "Que se le juzgue más de una vez por el mismo hecho",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que no se le juzgue más de dos veces por el mismo hecho",
      "Que se defienda por un defensor privado",
      "Ninguna es correcta",
      "Los actos lícitos o la deshonra de los imputado no afectan a:",
      "La sociedad"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_40",
    "question": "¿Quién tiene derecho a la indemnización por el Estado en caso de error judicial?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Los pobres",
      "Nadie",
      "La persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Nadie"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_41",
    "question": "La ley no ordena y privado de lo que ella no prohíbe",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "No hacer lo que la ley no ordena ni privado de lo que ella no prohíbe",
      "Hacer lo que la ley si ordena ni privado de lo que ella no prohíbe",
      "Solo C es correcta",
      "Hacer lo que la ley no ordena ni privado de lo que ella no prohíbe",
      "No se admite la privación de la libertad por deuda, salvo mandato de autoridad judicial competente dictado por:"
    ],
    "correctAnswer": "Solo C es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_42",
    "question": "Incumplimiento de deberes alimentarios",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El intendente",
      "El fiscal",
      "Ninguna es correcta",
      "Tiene derecho a ser juzgada por tribunales y jueces competentes, independientes e imparciales",
      "La persona"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_43",
    "question": "Según el artículo 24 ´´Tendrá carácter oficial’’",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ninguna confesión",
      "La confesión",
      "Toda confesión",
      "La religión",
      "La constitución"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_44",
    "question": "La reclusión de personas detenidas se hará en lugares diferentes:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De los adultos",
      "De los niños",
      "De las mujeres",
      "Solo A es correcta",
      "A los destinados para los que purguen condena"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_45",
    "question": "Según el artículo 19 ´´En ningún caso la misma se prolongará por un tiempo mayor al de la pena ………. Establecida para igual delito:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Máxima",
      "Mínima",
      "Mayor",
      "Menor",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Mínima"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_46",
    "question": "Según el artículo 12 ´´Toda persona tiene derecho a´´",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Que sea puesta, en un plazo mayor a veinticuatro horas a disposición del magistrado judicial competente",
      "Que no sea puesta en un plazo no mayor a veinticuatro horas a disposición del magistrado judicial competente",
      "Solo A es correcta",
      "Que sea puesta, en un plazo no mayor de veinticuatro horas a disposición del magistrado judicial competente",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_47",
    "question": "Puede ser obligado a declarar contra sí mismo, contra su cónyuge o contra la persona con quien está unido de hecho:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ninguna",
      "Nadie",
      "Toda persona",
      "Ninguna persona",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Nadie"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_48",
    "question": "´´Que ofrezca, practique, controle e impugne pruebas´´ corresponde al artículo:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "18",
      "17",
      "19",
      "20",
      "21"
    ],
    "correctAnswer": "17"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_49",
    "question": "Toda persona tiene derecho a ser protegida en:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La comunidad",
      "La sociedad",
      "En su libertad y seguridad",
      "En su libertinaje",
      "En el Estado"
    ],
    "correctAnswer": "En su libertad y seguridad"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_50",
    "question": "Las relaciones del Estado con la Iglesia Católica se basan en la:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Independencia y contribución",
      "Independencia, cooperación y autónoma",
      "Dependencia, contribución y autonomía",
      "Independencia, contribución y autonomía",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Independencia, cooperación y autónoma"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_51",
    "question": "Sólo será dictada cuando fuese indispensable en las diligencias del juicio",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La prisión preventiva",
      "La prisión",
      "La detención",
      "El arresto",
      "El delito"
    ],
    "correctAnswer": "La prisión preventiva"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_52",
    "question": "Las personas privadas de su libertad serán recluidas en:",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La prisión",
      "Las comisarias",
      "Establecimientos adecuados",
      "Solo A es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Establecimientos adecuados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_53",
    "question": "Según el artículo 21 ´´los menores´´",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Serán recluidos",
      "Serán privados de su libertad",
      "Serán recluidos con personas mayores de edad",
      "No serán recluidas con personas mayores de edad",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "No serán recluidas con personas mayores de edad"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_54",
    "question": "Se garantiza la independencia y la autonomía de las iglesias y confesiones religiosas sin más limitaciones que las impuestas por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "La ley",
      "La constitución y la ley",
      "Solo A es correcta",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_56",
    "question": "Según el artículo 25 ¨se garantiza¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El pluralismo ideológico",
      "La libertad religiosa",
      "La libertad",
      "La ideología",
      "La vida"
    ],
    "correctAnswer": "El pluralismo ideológico"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_57",
    "question": "Se reconoce el derecho de las personas a recibir información",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Verídica, responsable y ecuánime",
      "Veraz, responsable y ecuánime",
      "Verídica y ecuánime",
      "Solo A es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Veraz, responsable y ecuánime"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_58",
    "question": "Regulará las modalidades, plazos y sanciones correspondiente a las mismas, a fin de que este derecho sea efectivo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El estado",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "La comunidad"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_59",
    "question": "Tiene derecho a reunirse y a manifestarse pacíficamente, sin armas y con fines lícitos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las personas",
      "Toda persona",
      "Ninguna persona",
      "Nadie",
      "Todos"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_60",
    "question": "La intimidad personal y familiar, así como el respeto a la vida privada son",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Violables",
      "Legales",
      "Ilegales",
      "Inviolables",
      "Imperpetrables"
    ],
    "correctAnswer": "Inviolables"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_61",
    "question": "Las fuentes públicas de comunicación son",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Privadas",
      "Públicas",
      "Libre para todos",
      "Privada para todos",
      "Públicas para todos"
    ],
    "correctAnswer": "Libre para todos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_62",
    "question": "Puede ser molestado, indagado u obligado a declarar por causa de sus creencias o de su ideología",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Ninguna persona",
      "Nadie",
      "Solo C es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_63",
    "question": "El derecho a la protección de la intimidad, de la dignidad y de la imagen privada de las personas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se garantiza",
      "Se prioriza",
      "Se motiva",
      "Se promueve",
      "Se sanciona"
    ],
    "correctAnswer": "Se garantiza"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_64",
    "question": "Según el artículo 34 ¨…. Excepcionalmente podrá serlo, además, en caso de¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Flagrante delito",
      "Para impedir su inminente perpetración",
      "Para evitar daños a la persona",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_65",
    "question": "Afectada por la difusión de una información falsa, distorsionada o ambigua",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "La comunidad",
      "Ninguna persona",
      "Nadie",
      "Todos"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_66",
    "question": "Los documentos identificatorios, licencias o constancias de las personas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Podrán ser incautados",
      "Podrán ser retenidos",
      "Podrán ser incautados y retenidos por las autoridades",
      "No podrán ser incautados ni detenidos por las autoridades",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_67",
    "question": "Tiene derecho a la libre expresión de su personalidad, a la creatividad y a la formación de su propia identidad",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nadie",
      "Ninguna persona",
      "La persona",
      "Solo C es correcta",
      "Toda persona"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_68",
    "question": "Según el artículo 32 ¨…preservando derechos de terceros y el orden público establecido en¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El estado",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_69",
    "question": "Individual o colectivamente y sin requisitos especiales, tienen derecho a peticionar a las autoridades",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Ninguna persona",
      "Las personas",
      "Ninguna es correcta",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_70",
    "question": "La conducta de las personas en tanto no afecte al orden público establecido en la ley o a los derechos de terceros estará",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En la ley",
      "En la constitución",
      "En el estado",
      "En competencia de la autoridad pública",
      "Exenta de la autoridad pública"
    ],
    "correctAnswer": "Exenta de la autoridad pública"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_71",
    "question": "Según el artículo 28 ¨…. Y en las condiciones que haya sido divulgada, sin perjuicio de los¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Derechos",
      "Deberes",
      "Demás derechos compensatorios",
      "Demás derechos personales",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Demás derechos compensatorios"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_72",
    "question": "Serán reglamentadas por la ley, con observancia de estos derechos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El Estado",
      "Las incorporaciones",
      "El tránsito y la residencia",
      "Las migraciones"
    ],
    "correctAnswer": "El Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_73",
    "question": "Removerá los obstáculos e impedirá los factores que las mantengan o las propicien",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución",
      "El ministerio público",
      "El Juez"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_74",
    "question": "Promoverá las condiciones y creará los mecanismos adecuados para que la igualdad sea real y efectiva",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El Estado",
      "La constitución",
      "La persona",
      "La legislación"
    ],
    "correctAnswer": "El Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_75",
    "question": "Tienen iguales derechos civiles, políticos, sociales, económicos y culturales",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El hombre y la mujer",
      "Todo ciudadano",
      "Todo paraguayo",
      "Las personas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_76",
    "question": "Pueden transitar libremente por el territorio nacional, cambiar de domicilio o de residencia, ausentarse de la República o volver a ella",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Todo paraguayo",
      "Los habitantes",
      "Los ciudadanos"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_77",
    "question": "Esta incluye a la unión estable del hombre y de la mujer, a los hijos y a la comunidad que se constituya con",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La familia",
      "Cualquiera de sus progenitores y sus descendientes",
      "Las leyes",
      "La constitución",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Cualquiera de sus progenitores y sus descendientes"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_78",
    "question": "Las protecciones que se establezcan sobre desigualdades injustas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Serán consideradas como factores discriminatorios sino igualitarios",
      "No serán considerados como factores discriminatorios sino igualitarios",
      "No sean factores igualitarios sino discriminatorios",
      "No sean considerados como factores justos",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "No serán considerados como factores discriminatorios sino igualitarios"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_79",
    "question": "De la República son iguales en dignidad y derechos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Todos los habitantes",
      "Los ciudadanos",
      "Las personas",
      "Solo A es correcta",
      "Todo paraguayo"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_80",
    "question": "Serán penados por la ley en caso de incumplimiento de sus deberes de asistencia alimentaria",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La madre",
      "El padre",
      "Los padres",
      "La familia",
      "Toda persona"
    ],
    "correctAnswer": "Los padres"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_81",
    "question": "El ingreso de los extranjeros sin radicación definitiva en el país será regulado por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El Estado",
      "La interpol",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_82",
    "question": "Es uno de los componentes fundamentales en la formación de la familia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El hombre",
      "La mujer",
      "La mujer y el hombre",
      "La unión en matrimonio",
      "La unión en matrimonio del hombre y la mujer"
    ],
    "correctAnswer": "La mujer"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_83",
    "question": "Tiene derecho a constituir familia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Los ciudadanos",
      "Toda persona",
      "El hombre y la mujer",
      "Nadie"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_84",
    "question": "Tiene derecho a residir en su Patria",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Todo paraguayo",
      "Ninguna persona",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_85",
    "question": "Las uniones de hecho entre el hombre y la mujer, sin impedimentos legales para contraer matrimonio que reúnan las condiciones de estabilidad y singularidad, producen efectos similares al matrimonio dentro de las condiciones que establezca",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "La ley y la constitución",
      "El estado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_86",
    "question": "Tienen derecho y la obligación de asistir, de alimentar, de educar y de amparar a sus hijos menores de edad",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La madre",
      "Los padres",
      "El padre",
      "La familia",
      "Los abuelos"
    ],
    "correctAnswer": "Los padres"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_87",
    "question": "Garantizará a todos los habitantes de la República la igualdad ante las leyes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La legislación",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_88",
    "question": "Los estados extranjeros con radicación definitiva al país no serán obligadas a abandonar sino en virtud de sentencia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Legislativa",
      "Ejecutiva",
      "Judicial",
      "Nacional",
      "Internacional"
    ],
    "correctAnswer": "Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_89",
    "question": "Según el artículo 48 ¨allanando los obstáculos que impidan o dificulten su ejercicio y facilitando la participación de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El hombre en todos los ámbitos de la vida nacional",
      "La mujer en todos los ámbitos de la vida nacional",
      "La persona en todos los ámbitos de la vida nacional",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La mujer en todos los ámbitos de la vida nacional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_90",
    "question": "Es el fundamento de la sociedad",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "La constitución",
      "Toda persona",
      "Todo paraguayo",
      "La familia"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_91",
    "question": "De acuerdo al artículo 4 del derecho a peticionar a las autoridades ¨Se reputarán denegada toda petición que¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Han sobrepasado 15 días",
      "No obtuviese respuesta en dicho plazo",
      "Han sobrepasado 30 días",
      "Han sobrepasado 3 días",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "No obtuviese respuesta en dicho plazo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_92",
    "question": "Nadie puede ser obligado a declarar contra sí mismo, contra su conyugue o contra la persona con quien está unida de hecho ni contra sus parientes dentro",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "Sexto grado de consanguinidad y cuarto de afinidad inclusive",
      "Del cuarto grado de consanguinidad o segundo de afinidad inclusive",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_93",
    "question": "Las relaciones del Estado con la Iglesia Católica se basan en la",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Independencia y contribución",
      "Independencia, cooperación y autonomía",
      "Dependencia, cooperación y autonomía",
      "Independencia, contribución y autonomía",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Independencia, cooperación y autonomía"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_94",
    "question": "La ley regulará las modalidades, plazos y sanciones correspondientes a las mismas a fin de que este derecho sea",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Real",
      "Mentira",
      "Constitucional",
      "Efectiva",
      "Monetaria"
    ],
    "correctAnswer": "Constitucional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_95",
    "question": "La ley solo podrá reglamentar su ejercicio en lugares de tránsito público, en horarios determinados preservando",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Derechos de terceros",
      "El orden público",
      "Derechos de terceros y el orden público establecido en la ley",
      "La constitución",
      "La ley"
    ],
    "correctAnswer": "Derechos de terceros y el orden público establecido en la ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_96",
    "question": "Los documentos identificatorios, licencias o constancias de las personas no podrán ser incautados ni retenidos por las autoridades. Estas no podrán privarlas de ellos, salvo los casos previstos en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "La ley y la constitución",
      "El estado",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_97",
    "question": "Todo recinto privado es inviolable. Solo podrá ser allanado o clausurado por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Orden judicial y con sejución a la ley",
      "Orden ejecutivo y con sejución a la ley",
      "Orden legislativo y con sejución a la ley",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_98",
    "question": "Se garantiza el derecho a la protección de la intimidad, de la dignidad y",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La igualdad",
      "De la imagen privada de las personas",
      "La libertad",
      "Solo A es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "De la imagen privada de las personas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_99",
    "question": "Todos los habitantes de la República son iguales en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dignidad",
      "Derechos",
      "Igualdad",
      "B y C son correcta",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_100",
    "question": "El ingreso de los extranjeros sin radicación definitiva en el país será regulado por la ley considerando",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las leyes",
      "Los convenios internacionales sobre la materia",
      "La constitución",
      "Los convenios nacionales sobre la materia",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los convenios internacionales sobre la materia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_101",
    "question": "El estado promoverá las condiciones y creará los mecanismos adecuados para que la igualdad sea",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Real",
      "Afectiva",
      "Real y efectiva",
      "Real y afectiva",
      "Genérico"
    ],
    "correctAnswer": "Real y efectiva"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_102",
    "question": "La familia es el fundamento de la sociedad. Se promoverá y se garantizará",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Su protección integral",
      "Su integridad",
      "Sus derechos",
      "Sus obligaciones",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_103",
    "question": "El hombre y la mujer tienen iguales derechos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nacionales, políticos, sociales y culturales",
      "Civiles, políticos, sociales, económicos y culturales",
      "Internacionales, políticos, sociales, económicos y culturales",
      "Solo A es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Civiles, políticos, sociales, económicos y culturales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_104",
    "question": "El estado garantizará a todos los habitantes de la república",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La igualdad para el acceso a la justicia",
      "La igualdad ante las leyes",
      "La igualdad para el acceso a las funciones públicas",
      "La igualdad de oportunidades en la participación de los beneficios de la naturaleza",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_105",
    "question": "Toda persona tiene derecho a constituir familia, en cuya formación y desenvolvimiento la mujer y el hombre tendrán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Libertades",
      "Derechos",
      "Obligaciones",
      "Derechos y obligaciones",
      "Derechos y libertades"
    ],
    "correctAnswer": "Derechos y obligaciones"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_106",
    "question": "Los hijos mayores de edad están obligados a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Deber asistencia a sus padres sin necesidad",
      "Prestar asistencia a sus padres en caso de necesidad",
      "Prestar asistencia a sus padres en caso de pobreza",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_107",
    "question": "Establecerá las formalidades para la celebración del matrimonio ante el hombre y la mujer",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La persona",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_108",
    "question": "Se prohíbe cualquier calificación sobre la filiación en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las licencias personales",
      "Los documentos personales",
      "La cedula personal",
      "Solo A es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los documentos personales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_109",
    "question": "Reglamentará la ayuda que se debe prestar a la familia de prole numerosa y a las mujeres cabeza de familia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La constitución",
      "El ministerio público",
      "El ministerio del interior",
      "La ley"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_110",
    "question": "Toda persona tiene derecho a ser juzgada por tribunales y jueces",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Competentes y parciales",
      "Incompetente, independientes e imparciales",
      "Competentes, independientes e imparciales",
      "Imparciales, competentes y dependientes",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Competentes, independientes e imparciales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_111",
    "question": "Tienen la obligación de garantizar al niño su desarrollo armónico e integral",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La familia",
      "La sociedad",
      "El estado",
      "Los padres",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_112",
    "question": "En caso de conflicto, tienen carácter prevaleciente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los derechos del niño",
      "Los derechos del bebe",
      "Los derechos de los menores",
      "Los derechos de las personas",
      "Los derechos de los infantes"
    ],
    "correctAnswer": "Los derechos del niño"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_113",
    "question": "A las personas excepcionales la atención de su salud, de su educación, de su recreación y de su formación profesional para una plena integración social",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se garantizará",
      "Se promoverá",
      "Se regulará",
      "Se excluirá",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_114",
    "question": "Tienen derecho a la propiedad comunitaria de la tierra, en extensión y calidad suficientes para la conservación de desarrollo de sus formas peculiares de vida",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las ciudades indígenas",
      "Los indígenas",
      "Los ciudadanos",
      "Los pueblos indígenas",
      "Toda persona"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_115",
    "question": "Se atenderá, además, a su defensa contra la regresión demográfica",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La depredación de su habitad",
      "La contaminación ambiental",
      "La explotación económica",
      "La alineación cultural",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_116",
    "question": "Según el art. 54 Puede exigir a la autoridad competente el cumplimiento de tales garantías y la sanción de los infractores",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Todo paraguayo",
      "Los ciudadanos",
      "Cualquier persona"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_117",
    "question": "Respetará las peculiaridades culturales de los pueblos indígenas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "La comunidad",
      "El estado",
      "Los ciudadanos"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_118",
    "question": "Protegerá y promoverá la salud como derecho fundamental de la persona y en interés de la comunidad",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución",
      "La ciudadanía",
      "Los municipios"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_119",
    "question": "Promoverán su bienestar mediante servicios sociales que se ocupen de sus necesidades de alimentación, salud, vivienda, cultura y ocio",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La familia",
      "La sociedad",
      "Los poderes públicos",
      "Ninguna es correcta",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_120",
    "question": "Reprimirá la producción y el tráfico ilícito de sustancias estupefacientes y demás drogas peligrosas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El ministerio público",
      "La policía",
      "El estado"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_121",
    "question": "Se promoverán las condiciones para la activa participación de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las personas",
      "La juventud",
      "La tercera edad",
      "Los menores",
      "Los ciudadanos"
    ],
    "correctAnswer": "La juventud"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_122",
    "question": "Reconoce la existencia de los pueblos indígenas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta constitución",
      "La ley",
      "El estado",
      "La República",
      "La carta magna"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_123",
    "question": "Será privado de asistencia pública",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nadie",
      "Todos",
      "Toda persona",
      "El extranjero",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_124",
    "question": "En el artículo 54 ¨así como en el ejercicio pleno de sus derechos protegiéndolo contra¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El abandono, la nutrición, la violencia, el abuso, el tráfico y la explotación",
      "El abandono, la desnutrición, la violencia, el abuso, el tráfico y la exportación",
      "El abandono, la desnutrición, la no violencia, el abuso, el tráfico y la explotación",
      "El abandono, la desnutrición, la violencia, el abuso, el tráfico y la explotación",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El abandono, la desnutrición, la violencia, el abuso, el tráfico y la explotación"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_125",
    "question": "Estará obligada a someterse a las medidas sanitarias",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Todo paraguayo",
      "El ciudadano",
      "Toda persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_126",
    "question": "Se les reconocerá el disfrute de los derechos que esta constitución otorga a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Todo paraguayo",
      "Todos los habitantes de la Nación",
      "Todo ciudadano",
      "Todos los habitantes de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_127",
    "question": "En la tercera edad tiene derecho a una protección integral",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Los ciudadanos",
      "Todo paraguayo",
      "Toda persona",
      "Cualquier persona"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_128",
    "question": "Les proveerá gratuitamente de estas tierras, las cuales serán inembargables, indivisibles, intransferibles, imprescriptibles",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El municipio",
      "La constitución y la ley",
      "El estado"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_129",
    "question": "Se prohíbe la remoción o traslado de su hábitat",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Con el expreso consentimiento de los mismos",
      "Sin el expreso consentimientos de la ley",
      "Sin el expreso consentimiento de los mismos",
      "Con el expreso consentimiento de la constitución",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Sin el expreso consentimiento de los mismos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_130",
    "question": "Organizará una política de prevención, tratamiento, rehabilitación e integración de los discapacitados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "El ministerio del interior",
      "El ministro del interior"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_131",
    "question": "Tiene derecho a una educación integral y permanente, que como sistema y proceso se realiza en el contexto de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Todo paraguayo",
      "Los ciudadanos",
      "La persona",
      "Toda persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_132",
    "question": "Promoverá programas de complemento nutricional y suministro de útiles escolares para los alumnos de escasos recursos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La comunidad",
      "El ministerio de educación",
      "El ministro de educación",
      "El estado"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_133",
    "question": "Determinará las profesiones que necesiten títulos universitarios para su ejercicio",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "La ley",
      "El estado",
      "El ministerio de educación",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_134",
    "question": "Atendiendo el artículo 98 ¨regulará el ejercicio de estos derechos, de tal manera que no afecten servicios públicos imprescindibles para la comunidad¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La carta magna",
      "El ministerio público"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_135",
    "question": "Se establecerán programas de educación preventiva y de rehabilitación de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las personas",
      "Los ciudadanos",
      "Los adictos",
      "Los drogadictos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_136",
    "question": "La educación es responsabilidad de la sociedad y recae en particular en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La familia",
      "El municipio",
      "El estado",
      "A B C son correctas",
      "A C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_137",
    "question": "La finalidad principal de las Universidades y de los institutos superiores será",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La formación profesional superior",
      "La investigación científica y la tecnológica",
      "La extensión universitaria",
      "A B C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_138",
    "question": "Los derechos de huelga y de paro no alcanzan a los",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Miembros de las fuerzas armadas de la Nación",
      "Ni a los de las policiales",
      "Ni a las fuerzas aéreas",
      "Los miembros del congreso",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_139",
    "question": "La base del régimen democrático y representativo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "EL voto universal",
      "El deber y función pública del elector",
      "Ninguna es correcta",
      "Todas son correctas",
      "Son fines de la educación"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_140",
    "question": "Desarrollo pleno de la personalidad humana",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La erradicación del analfabetismo",
      "La capacitación para el trabajo",
      "La promoción de la libertad y la paz",
      "B y C son correctas",
      "Las universidades tanto públicas como privadas serán creadas por"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_141",
    "question": "¿A quién se promoverá el acceso a las funciones públicas?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El hombre",
      "Toda persona",
      "El hombre y la mujer",
      "La mujer",
      "Todo paraguayo"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_142",
    "question": "Según el artículo 71 ¨reglamentará la producción y el uso medicinal de las mismas¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución",
      "La policía nacional",
      "El ministerio público"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_143",
    "question": "Tienen derecho a participar de los asuntos públicos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Los ciudadanos",
      "La persona",
      "Todo paraguayo",
      "La comunidad"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_144",
    "question": "Según el artículo 79 ¨Se garantiza¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La libertad de enseñanza y la de catedra",
      "La investigación científica y tecnológica",
      "La extensión universitaria",
      "B y C son correctas",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_145",
    "question": "¿Cuáles son los objetivos permanentes del sistema educativo?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La afirmación del compromiso con la patria",
      "La erradicación del analfabetismo",
      "La libertad cultural",
      "La formación intelectual, moral y cívica",
      "El respeto a los derechos humanos"
    ],
    "correctAnswer": "La erradicación del analfabetismo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_146",
    "question": "Todos los trabajadores de los sectores públicos y privados tienen derecho a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Al paro",
      "Al paro y a la huelga",
      "Recurrir a la huelga en caso de conflicto de intereses",
      "Paro en las mismas condiciones",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Recurrir a la huelga en caso de conflicto de intereses"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_147",
    "question": "Del derecho a la huelga en caso de conflicto de intereses",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del derecho de paro en las mismas condiciones",
      "Ninguna es correcta",
      "Según el artículo 71 ¨… combatirá el consumo ilícito de dichas drogas",
      "El estado",
      "La policía"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_148",
    "question": "Podrán ser objeto de referéndum",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las expropiaciones",
      "La defensa nacional",
      "La limitación de la propiedad inmobiliaria",
      "Las relaciones internacionales, tratados, convenios o acuerdos internacionales",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_149",
    "question": "Para hacer efectivos los derechos consagrados en esta constitución se establecen",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las garantías contenidas en este capitulo",
      "El sufragio",
      "El amparo",
      "El habeas corpus",
      "El habeas data"
    ],
    "correctAnswer": "El amparo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_150",
    "question": "En virtud del cual toda persona, en trance inminente de ser privada ilegalmente de su libertad física, podrá recabar el examen de la legitimidad de circunstancias que, a criterio del afectado, amenacen su libertad, así como una orden de cesación de dichas restricciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Habeas corpus preventivo",
      "Habeas corpus genérico",
      "Habeas corpus reparador",
      "Amparo",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Habeas corpus genérico"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_151",
    "question": "Reglamentará las diversas modalidades del habeas corpus, las cuales procederán incluso, durante el estado de Excepción",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_152",
    "question": "Los extranjeros con radicación definitiva tendrán los mismos derechos en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los municipios",
      "Las elecciones municipales",
      "Las elecciones nacionales",
      "Las elecciones",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Las elecciones municipales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_153",
    "question": "Esta garantía podrá interponerse en casos de violencia física, psíquica o moral que agraven las condiciones de personas legalmente privadas de su libertad",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Habeas corpus preventivo",
      "Habeas corpus reparador",
      "Habeas corpus genérico",
      "Amparo",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Habeas corpus genérico"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_154",
    "question": "Tiene facultad para declarar la inconstitucionalidad de las cormas jurídicas y resoluciones judiciales",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La corte suprema de justicia",
      "El juez"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_155",
    "question": "Está obligada al cumplimiento de la ley, la crítica a las leyes libre",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "Los ciudadanos",
      "Todo paraguayo",
      "Toda persona",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_156",
    "question": "Tendrá facultad para salvaguardar el derecho o garantía, o para restablecer inmediatamente la situación jurídica infringida",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El juez",
      "El ministerio público",
      "El ministerio del interior",
      "El magistrado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El magistrado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_157",
    "question": "Se reconoce a los electores el derecho a la iniciativa popular para proponer",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Al senado proyectos de ley",
      "A la cámara de diputados proyectos de ley",
      "Al ministerio Público",
      "Al congreso proyectos de ley",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Al congreso proyectos de ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_158",
    "question": "Que, por acto u omisión, manifiestamente ilegítimo, de una autoridad o de un particular, se considere lesionada gravemente, o en peligro inminente de serlo en derechos o garantías",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "Todo paraguayo",
      "Los ciudadanos",
      "La persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Todo paraguayo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_159",
    "question": "Los paraguayos residentes en el extranjero",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "B y D son correctas",
      "El procedimiento del Habeas corpus será",
      "Breve",
      "Sumario",
      "Gratuito"
    ],
    "correctAnswer": "B y D son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_160",
    "question": "El procedimiento del amparo será",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Breve, sumario",
      "Gratuito y de acción popular",
      "Gratuito",
      "A y C es correcta",
      "A y B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A y B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_161",
    "question": "Esta garantía podrá ser interpuesta por el afectado, por sí o por interpósita persona, sin necesidad de poder por cualquier medio fehaciente, y ante cualquier juez de primera instancia de la circunscripción judicial respectiva",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Habeas Corpus",
      "El Habeas Data",
      "El amparo",
      "Las garantías",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El amparo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_162",
    "question": "La forma de las propuestas, así como el número de electores que deban suscribirlas, serán establecidos por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución y l ley",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_163",
    "question": "En virtud del cual toda persona que se hallase ilegalmente privada de su libertad podrá recabar la rectificación de las circunstancias del caso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Habeas Corpus preventivo",
      "Habeas Corpus reparador",
      "Habeas Corpus genérico",
      "Amparo",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Habeas Corpus reparador"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_164",
    "question": "En virtud del cual se podrá demandar rectificación de circunstancias que, no estando contemplados en los dos casos anteriores, restrinjan la libertad o amenacen la seguridad personal",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Habeas Corpus preventivo",
      "Habeas Corpus reparador",
      "Habeas Corpus genérico",
      "Amparo",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Habeas Corpus reparador"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_165",
    "question": "Podrá acceder a la información y a los datos que sobre sí misma, o sobre sus bienes, obren en registros oficiales o privados de carácter público",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Todo paraguayo",
      "Los ciudadanos",
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Los ciudadanos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_166",
    "question": "Quienquiera que intente cambiar dicho orden, al margen de los procedimientos previstos en esta constitución incurrirá en los delitos que",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se tipificarán y se penarán en la constitución",
      "Se tipificarán y se penarán en la ley",
      "Se tipificarán y se penarán en el gobierno",
      "Se tipificarán y se penarán en el Paraguay",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Se tipificarán y se penarán en la ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_167",
    "question": "En la hipótesis de que una persona o grupo de personas, invocando cualquier principio o representación contraria a esta constitución, detenten el poder público, sus actos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se declaran nulos y sin ningún valor",
      "Se declaran válidos y con valor",
      "Se declaran válidos",
      "Se declaran incorrectos y sin ningún valor",
      "Se declaran sin valor"
    ],
    "correctAnswer": "Se declaran nulos y sin ningún valor"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_168",
    "question": "Reglamentará el respectivo procedimiento. Las sentencias recaídas en el Amparo no causarán estado",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "La ley",
      "La constitución y la ley",
      "El estado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_169",
    "question": "No perderá su validez si dejara de observarse por actos de fuerza o fuera derogada por cualquier otro medio distinto del que ella dispone",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "Esta Constitución",
      "La constitución y la ley",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_170",
    "question": "Integran el derecho positivo nacional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "Tratados, convenios y acuerdos internacionales",
      "Leyes dictadas por el congreso",
      "Otras disposiciones jurídicas de inferior jerarquía",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_171",
    "question": "La República del Paraguay en sus relaciones Internaciones, no acepta el derecho Internacional y se ajusta a los siguientes principios",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La independencia Nacional",
      "La no intervención",
      "La solidaridad y la cooperación internacional",
      "La autodeterminación de los pueblos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_172",
    "question": "Podrá solicitar ante el magistrado competente la",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Actualización",
      "Rectificación",
      "Destrucción de aquellos",
      "Solo A es correcta",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_173",
    "question": "Se autoriza a _______a resistir a dichos usurpadores por todos los medios a su alcance",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La carta magna",
      "Los ciudadanos",
      "La constitución y la ley"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_174",
    "question": "Forman parte del Patrimonio cultural de la Nación",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las lenguas indígenas, así como otras minorías",
      "Las lenguas indígenas, así como otras mayorías",
      "Las lenguas nacionales, así como otras minorías",
      "Las lenguas extranjeras y nacionales",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_175",
    "question": "No podrá promoverse en la tramitación de causas judiciales, ni contra actos de órganos judiciales, ni en el proceso de formación, sanción y promulgación de leyes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El amparo",
      "El sufragio",
      "El habeas corpus",
      "El habeas data",
      "Las garantías"
    ],
    "correctAnswer": "El amparo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_176",
    "question": "Según el artículo 140 ¨establecerá las modalidades de utilización de uno y de otro¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "El municipio"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_177",
    "question": "Forman parte del ordenamiento legal interno con la jerarquía que determina el artículo 137",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los tratados internacionales",
      "Los tratados nacionales",
      "Los convenios internacionales",
      "Los pactos internacionales",
      "Los tratados"
    ],
    "correctAnswer": "Los tratados internacionales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_178",
    "question": "Carecen de validez todas las disposiciones o actos de autoridad opuestos a los establecido en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La carta magna",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_179",
    "question": "La ley suprema de la República es",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "La carta magna",
      "La ley",
      "Los tratados internacionales",
      "Leyes dictadas por el congreso"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_180",
    "question": "Los tratados extranjeros que, por cualquier circunstancia, se relacionen con tales usurpadores no podrán invocar ningún",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pacto",
      "Convenio",
      "Tratado ni acuerdo",
      "A B C son correctas",
      "A C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_181",
    "question": "Son símbolos de la República del Paraguay",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Pabellón de la República, el sello nacional y el Himno Nacional",
      "El sello nacional, el himno policial",
      "El himno nacional, la bandera y el sello nacional",
      "El himno policial, la bandera y el sello nacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_182",
    "question": "Si se tratara de una cuestión electoral, o relativa a organizaciones políticas, será competente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La justicia ordinaria",
      "La justicia extraordinaria",
      "La justicia electoral",
      "La justicia",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo C es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_183",
    "question": "La República del Paraguay, en sus relaciones internacionales acepta el derecho internacional y se ajusta a los siguientes principios",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La igualdad jurídica",
      "La protección nacional de los derechos humanos",
      "La libre navegación de los ríos internacionales",
      "A B C son correctas",
      "A C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_184",
    "question": "¿Cuándo se suspende el ejercicio de la ciudadanía?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Por radicación mínima de tres años en el extranjero",
      "Por mala conducta definido en la ley",
      "Por incapacidad declarada en juicio, que impida obrar libremente y con discernimiento",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Por incapacidad declarada en juicio, que impida obrar libremente y con discernimiento"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_185",
    "question": "Los Estados extranjeros que mantengan relaciones diplomáticas con la República, así como los organismos internacionales de las cuales ella forma parte, solo podrán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Adquirir los inmuebles innecesarios",
      "Adquirir los inmuebles necesarios",
      "Tener fuero en el congreso",
      "Tener fuero en el senado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Adquirir los inmuebles necesarios"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_186",
    "question": "El gobierno departamental será ejercido por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un gobernador",
      "Un Intendente",
      "Junta municipal",
      "B y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_187",
    "question": "Según el artículo 146 ¨La formación del derecho consagrado en el inciso 3 se efectuará por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Simple declaración",
      "Simple declaración del representante legal",
      "Simple declaración del interesado",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Simple declaración del interesado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_188",
    "question": "La creación, la fusión o la modificación de los departamentos y sus capitales, de los municipios y de los distritos, en su caso, serán determinados por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El estado",
      "La constitución y la ley",
      "El municipio",
      "La ley"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_189",
    "question": "Establecerá las normas sobre adquisición, readquisición y opción del a nacionalidad, así como la suspensión de la ciudadanía",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_190",
    "question": "La persona de nacionalidad paraguaya natural",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona de nacionalidad paraguaya desde los dieciocho años de edad",
      "Toda persona de nacionalidad paraguaya",
      "Toda persona de nacionalidad paraguaya por naturalización",
      "Todas son correctas",
      "Determinará la composición y las funciones de las juntas departamentales"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_191",
    "question": "Los extranjeros podrán obtener la nacionalidad paraguaya por naturalización si reúnen los siguientes requisitos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría de edad",
      "Radicación máxima de tres años en el territorio nacional",
      "Ejercicio en el país de alguna profesión",
      "Todas son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_192",
    "question": "Jamás podrá ser cedido, trasferido, arrendado, ni en forma alguna enajenado, aun temporalmente, a ninguna potencia extranjera",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El territorio nacional",
      "El territorio paraguayo",
      "La República Nacional",
      "La nación",
      "La República"
    ],
    "correctAnswer": "El territorio nacional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_193",
    "question": "¿Por quiénes será electo el gobernador?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Por voto indirecto de ciudadanos radicados en los respectivos municipios",
      "Por voto simple de ciudadanos radicados en los respectivos departamentos",
      "Por voto directo de ciudadanos radicados en los respectivos departamentos",
      "Por voto popular",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Por voto directo de ciudadanos radicados en los respectivos departamentos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_194",
    "question": "Son de nacionalidad paraguaya natural",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los paraguayos nacidos en el territorio de la República",
      "Toda persona mayor de 18 años",
      "Los infantes de padres ignorados recogidos en el territorio de la república",
      "Toda persona de nacionalidad por naturalización",
      "Los padres de hijos paraguayos nacidos en el extranjero"
    ],
    "correctAnswer": "Los infantes de padres ignorados recogidos en el territorio de la república"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_195",
    "question": "¿Cuántos años durarán en sus funciones el gobernador?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3 años",
      "5 años",
      "4 años",
      "1 año",
      "2 años"
    ],
    "correctAnswer": "5 años"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_196",
    "question": "El gobernador representa al ______ en la ejecución de la política nacional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poder Legislativo",
      "Al presidente de la república",
      "Poder ejecutivo",
      "Poder Judicial",
      "Al gobierno municipal"
    ],
    "correctAnswer": "Poder Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_197",
    "question": "Según el artículo 154 ¨Tendrá competencia exclusiva para entender en estos casos¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El poder ejecutivo",
      "EL poder legislativo",
      "El poder judicial",
      "Solo A es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_198",
    "question": "Pierden la nacionalidad en virtud de ausencia injustificada de la República por más de dos años",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los paraguayos naturalizados",
      "Los paraguayos naturales",
      "Los paraguayos",
      "Los extranjeros",
      "Nadie"
    ],
    "correctAnswer": "Nadie"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_199",
    "question": "A los efectos de la estructuración política y administrativa del Estado, el territorio nacional se divide en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Departamentos, municipios y localidades",
      "Municipios y distritos",
      "Departamentos, municipios y distritos",
      "Departamentos y distritos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Departamentos, municipios y distritos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_200",
    "question": "Según el artículo 156 ¨Dentro de los límites de esta Constitución y las leyes, gozan de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Autonomía Política",
      "Autonomía administrativa",
      "Autonomía normativa",
      "A B C son correctas",
      "Autonomía política y administrativa"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_201",
    "question": "Los estados extranjeros que, por cualquier circunstancia, se relacionen con tales usurpadores no podrán invocar ningún pacto, tratado ni acuerdo suscrito o autorizado por el gobierno usurpador, para exigirlo posteriormente como obligación o compromiso de la",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Patria",
      "República",
      "La nación",
      "La República del Paraguay",
      "Ciudadanía"
    ],
    "correctAnswer": "La República del Paraguay"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_202",
    "question": "Para ser miembro de la junta departamental rigen los mismos requisitos establecidos para el cargo de ______ con excepción de la edad que deberá ser la de _______",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Intendente - 25 años",
      "Intendente – 35 años",
      "Presidente – 35 años",
      "Gobernador – 25 años",
      "Gobernador – 35 años"
    ],
    "correctAnswer": "Gobernador – 25 años"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_203",
    "question": "La Fuerza Pública está integrada por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fuerzas armadas y policiales",
      "Fuerzas armadas y militares",
      "Fuerzas armadas",
      "Fuerzas policiales",
      "Fuerzas militares y policiales"
    ],
    "correctAnswer": "Fuerzas militares y policiales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_204",
    "question": "Según el artículo 173 ¨su organización y sus efectivos serán determinados por¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La constitución",
      "El estado",
      "La constitución y la ley",
      "La ley",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_205",
    "question": "¿Cómo se organiza la Policía Nacional?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Con carácter permanente",
      "Con carácter independiente",
      "En departamentos",
      "A y C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_206",
    "question": "Las inhabilidades para candidatos a gobernadores serán las mismas que para",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El intendente",
      "El Presidente de la República",
      "B y D son correctas",
      "Vicepresidente de la República",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_207",
    "question": "La policía nacional es una institución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Profesional",
      "Deliberante",
      "Obediente",
      "Todas con correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_208",
    "question": "Las fuerzas armadas de la nación constituyen una",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Institución nacional",
      "Institución",
      "Institución diplomática",
      "Institución internacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_209",
    "question": "La reglamentación y fiscalización del tránsito, del transporte público y la de otras relativas a la circulación de vehículos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A B y C son correctas",
      "B y C son correctas",
      "¿Quién investiga delitos bajo dirección judicial?",
      "Las Fuerzas Armadas",
      "La Policía Nacional"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_210",
    "question": "La proporción correspondiente de impuestos, tasas y contribuciones que se definan y regulen por esta Constitución y por la Ley",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El dictado de ordenanzas, reglamentos y resoluciones",
      "Las rentas propias determinadas por ley, así como las donaciones y los legados",
      "A B y C son correctas",
      "A y C son correctas",
      "¿Cuál es la misión de las fuerzas armadas?"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_211",
    "question": "Defender a las autoridades legítimamente constituidas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Custodiar la integridad del ciudadano",
      "Custodiar la integridad territorial",
      "A y C son correctas",
      "Todas son correctas",
      "¿Quién es el encargado de la seguridad interna de la nación?"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_212",
    "question": "Según el Artículo 162 ¨en caso de que el candidato no sea oriundo del departamento, deberá estar radicado en él durante",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "3 años como máximo",
      "5 años como mínimo",
      "2 años como mínimo",
      "3 años como mínimo",
      "5 años como máximo"
    ],
    "correctAnswer": "5 años como mínimo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_213",
    "question": "¿De quién depende la Policía Nacional?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del poder judicial",
      "Del poder ejecutivo",
      "Del poder legislativo",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Del poder ejecutivo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_214",
    "question": "Tiene la misión de preservar el orden público legalmente establecido, así como los derechos y la seguridad de las personas y entidades y de sus bienes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las Fuerzas Armadas",
      "Las Fuerzas Militares",
      "La policía militar",
      "La policía nacional",
      "Las fuerzas aéreas"
    ],
    "correctAnswer": "La policía nacional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_215",
    "question": "Las Fuerzas Armadas será organizada con",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Carácter permanente, profesional, deliberante",
      "Carácter permanente, profesional, no deliberante",
      "Carácter obediente, subordinado a los poderes de la ley",
      "La constitución",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Carácter permanente, profesional, no deliberante"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_216",
    "question": "El gobierno de los municipios estará a cargo de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un intendente",
      "Un gobernador",
      "Poder ejecutivo",
      "Junta departamental",
      "B y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Un gobernador"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_217",
    "question": "Los militares en servicio activo ajustarán su desempeño a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La leyes y reglamentos",
      "Las leyes de la constitución",
      "La ley",
      "La constitución y la ley",
      "Las leyes y disposiciones"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_218",
    "question": "Los militares en servicio activo no podrán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Matar",
      "Realizar ningún tipo de actividad política",
      "Arrestar",
      "Afiliarse a partido o movimiento político alguno",
      "B y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y D son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_219",
    "question": "Para ser gobernador se requiere",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tener 30 años cumpliendo",
      "Tener 25 años cumpliendo",
      "Tener 35 años cumpliendo",
      "Solo B es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_220",
    "question": "La creación de cuerpos de policía independientes podrá ser establecida por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "El estado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_221",
    "question": "Ambas cámaras del congreso se reunirán anualmente en sesiones ordinarias desde",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El primero de junio de cada año hasta el 30 de julio siguiente",
      "El primero de julio de cada año hasta el treinta de junio siguiente",
      "El primero de septiembre al 30 de diciembre siguiente",
      "Solo B es correcta",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_222",
    "question": "Según el artículo 182 ¨los miembros suplentes sustituirán a los titulares en caso de¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Muerte",
      "Fallecimiento",
      "Renuncia",
      "Inhabilidad",
      "A C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A C y D son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_223",
    "question": "Las Cámaras sesionarán conjuntamente en los casos previstos en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta Constitución",
      "Reglamento del Congreso",
      "La ley",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_224",
    "question": "No podrán afiliarse a partido o movimiento político alguno, ni realizar ningún tipo de actividad política",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los militares en servicio activo",
      "Los policías en servicio activo",
      "Los militares y policías",
      "Solo C es correcta",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Solo C es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_225",
    "question": "Según el artículo 184 ¨El presidente del congreso o el de la comisión permanente deberán convocarlas en término perentorio de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "48 horas",
      "48 días",
      "24 horas",
      "24 días",
      "15 días"
    ],
    "correctAnswer": "48 horas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_226",
    "question": "Los miembros titulares y suplentes de ambas Cámaras serán elegidos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Por voto directo",
      "Por voto indirecto",
      "Directamente por el pueblo",
      "Por mayoría de votos",
      "Por simple mayoría de votos"
    ],
    "correctAnswer": "Directamente por el pueblo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_227",
    "question": "Recibir el juramento o promesa, al asumir el cargo, del Presidente de la República, del Vicepresidente y el de los ministros de la Corte Suprema de Justicia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Conceder amnistías",
      "Reglamentar la navegación fluvial, la marítima, la aérea y la espacial",
      "Prestar acuerdo para la intervención de los gobiernos departamentales y municipales",
      "Representar al Congreso y dirigir la administración general del País",
      "Las Cámaras funcionarán en pleno y en"
    ],
    "correctAnswer": "Conceder amnistías"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_228",
    "question": "Comisiones unicamerales y bicamerales",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comisiones",
      "Lo posible proporcionalmente",
      "El poder legislativo será ejercido por",
      "El congreso",
      "El senado"
    ],
    "correctAnswer": "El congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_229",
    "question": "Presidirán las reuniones del congreso en carácter de Presidente y Vicepresidente respectivamente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El presidente y Vicepresidente",
      "El presidente de la cámara de diputados y el de la cámara de senadores",
      "El presidente de la cámara de senadores y el de la cámara de diputados",
      "Solo B es correcta",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El presidente de la cámara de senadores y el de la cámara de diputados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_230",
    "question": "Para las votaciones de la Cámara del Congreso se entenderá por simple mayoría",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La mitad más uno de miembros de cada cámara",
      "La mitad más uno de los miembros de ambas cámaras",
      "La mitad más uno de los miembros presentes",
      "La mitad más uno del total de cada cámara",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La mitad más uno de los miembros presentes"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_231",
    "question": "¿Cuándo cada cámara designará las comisiones asesoras permanentes?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Al inicio de las sesiones anuales del senado",
      "Al inicio de las sesiones anuales de la cámara de diputados",
      "Al inicio de las sesiones anuales del congreso",
      "Al inicio de las sesiones",
      "Al inicio de las sesiones anuales de la legislatura"
    ],
    "correctAnswer": "Al inicio de las sesiones anuales de la legislatura"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_232",
    "question": "El quórum legal se formará con la",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mitad más uno del total de cada cámara",
      "Dos terceras partes del total de cada cámara",
      "Mayoría absoluta de dos tercios",
      "Cuarta parte de los miembros presentes",
      "Dos terceras partes de los miembros presentes"
    ],
    "correctAnswer": "Mayoría absoluta de dos tercios"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_233",
    "question": "Para las votaciones de las Cámaras del congreso se entenderá por mayoría de dos tercios",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las dos terceras partes de los miembros del congreso",
      "Las dos terceras partes de miembros del senado",
      "Las dos terceras partes del total de congreso",
      "Las dos terceras partes de los miembros presentes",
      "Ninguna de las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Las dos terceras partes de los miembros presentes"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_234",
    "question": "¿Quién concede o deniega al presidente de la República el permiso correspondiente, en los casos previstos por esta Constitución?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cámara de diputados",
      "Ambas cámaras reunidas en Congreso",
      "Cámara de senadores",
      "Presidente de la República",
      "Vicepresidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Ambas cámaras reunidas en Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_235",
    "question": "¿Por quiénes está compuesto el congreso?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente de la República y Vicepresidente",
      "Cámara de senadores y diputados",
      "Cámara de senadores",
      "Cámara de diputados",
      "El presidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Cámara de senadores y diputados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_236",
    "question": "El periodo de receso del congreso es desde",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El veintiuno de diciembre al primero de marzo",
      "El veinticinco de diciembre al primero de mayo",
      "El veintiuno de septiembre al primero de marzo",
      "El veinticinco de diciembre al primero de mayo",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_237",
    "question": "Las dos cámaras se convocarán a sesiones extraordinarias o prorrogarán sus sesiones por decisión de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La cuarta parte de los miembros de cualquiera de ellas",
      "Por resolución de los dos tercios de integrantes de la comisión permanente del congreso",
      "Por decreto del poder ejecutivo",
      "A y B son correctos",
      "A B C son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_238",
    "question": "Reglamentará la organización y atribuciones de la Policía Nacional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La carta magna"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_239",
    "question": "Los senadores y diputados titulares y suplentes serán elegidos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En comicios simultáneos con las presidenciales",
      "Por simple mayoría de votos",
      "En consulta popular",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_240",
    "question": "Las vacancias definitivas o temporarias de la Cámara de Senadores serán cubiertas por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los suplentes de la lista proclamada del tribunal electoral",
      "Suplentes electos en el mismo departamento",
      "Suplentes electos en el mismo municipio",
      "Solo B es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_241",
    "question": "Cuando se formase causa contra un senador o un diputado ante los tribunales ordinarios, el juez comunicará, con copia de los antecedentes, a la cámara respectiva, la cual examinará el mérito del sumario, y por_________ resolverá si ha lugar o no al desafuero para ser sometido a ________",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría de dos tercios - Proceso",
      "Mayoría simple - sentencia",
      "La cuarta parte de miembros - sumario",
      "Mayoría de dos tercios – la cárcel",
      "Ninguna es correcta - Proceso"
    ],
    "correctAnswer": "Mayoría de dos tercios - Proceso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_242",
    "question": "Podrán emitir un voto de censura en su contra y recomendar su remoción del cargo al",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Senado",
      "Juez",
      "Presidente de la República",
      "Superior Jerárquico",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_243",
    "question": "Según el artículo 186 ¨estas podrán solicitar informes u opiniones de personas y entidades",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Públicas",
      "Privadas",
      "A fin de producir sus dictámenes",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_244",
    "question": "Si el citado no concurriese a la Cámara respectiva o ella considerará insatisfactorias sus declaraciones, ambas cámaras del congreso, por __________ podrán emitir un voto de censura en su contra",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría de dos tercios",
      "Mayoría absoluta de dos tercios",
      "Mayoría simple",
      "La cuarta parte de integrantes",
      "Mayoría absoluta"
    ],
    "correctAnswer": "Mayoría absoluta de dos tercios"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_245",
    "question": "Podrá ser acusa judicialmente por las opiniones que emita en el desempeño de sus funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nadie",
      "Ningún miembro del congreso",
      "Ningún miembro del senado",
      "Ningún miembro de la cámara de diputados",
      "El Presidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Ningún miembro del congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_246",
    "question": "Las vacancias definitivas o temporarias de la cámara de diputados serán cubiertas por los suplentes electos en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El mismo municipio",
      "El tribunal electoral",
      "En la comunidad",
      "En el mismo distrito",
      "En el mismo departamento"
    ],
    "correctAnswer": "En el mismo departamento"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_247",
    "question": "Puede formar parte de empresas que explotan servicios públicos o tengan concesiones del Estado, ni ejercer la asesoría jurídica o la representación de aquellos, por sí o por interpósita persona",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nadie",
      "Ningún miembro del congreso",
      "Ningún senador",
      "Ningún diputado",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ningún miembro del congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_248",
    "question": "Según el artículo 191 ¨que fuera hallado en flagrante delito que merezca pena corporal. En este caso, la autoridad interviniente lo pondrá bajo custodia en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Su hogar",
      "La cárcel",
      "El calabozo",
      "Su residencia",
      "La agrupación especializada"
    ],
    "correctAnswer": "Su residencia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_249",
    "question": "Podrán ser electos, pero no podrán desempeñar sus funciones legislativas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los asesores de reparticiones públicas",
      "Los condenados",
      "Los voluntarios",
      "Los funcionarios y los demás empleados a sueldo del estado",
      "A y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y D son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_250",
    "question": "El mando de la policía nacional será ejercido por un",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Comisario de su cuadro permanente",
      "Oficial superior de su cuadro permanente",
      "Oficial subalterno de su cuadro permanente",
      "Oficial primero de su cuadro permanente",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Oficial superior de su cuadro permanente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_251",
    "question": "Si la moción de censura no fuese aprobada no se representará otra sobre el mismo tema respecto al mismo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ministro",
      "Funcionario",
      "Juez",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_252",
    "question": "Según el artículo 196 ¨se exceptúan de las incompatibilidades establecidas en este artículo¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El ejercicio parcial de la docencia",
      "El ejercicio de la docencia",
      "La investigación científica",
      "B y C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895090_253",
    "question": "Podrá ser detenido, desde el día de su elección hasta el cese de sus funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ningún senador",
      "Ningún diputado",
      "A y B son correctas",
      "El presidente de la República",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_254",
    "question": "¿A partir de que fecha asumen su mandato los legisladores?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El primero de junio y podrán ser reelectos",
      "El primero de junio y no podrán ser reelectos",
      "El primero de julio y podrán ser reelectos",
      "El primero de julio y no podrán ser reelectos",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El primero de julio y podrán ser reelectos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_255",
    "question": "Pueden solicitar a los demás poderes del Estado, a los entes autónomos, autárquicos y descentralizados, y a los funcionarios públicos, los informes sobre asuntos de interés público que estime necesarios exceptuando la actividad jurisdiccional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "El Presidente de la República",
      "El juez",
      "Los senadores",
      "Las cámaras"
    ],
    "correctAnswer": "El Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_256",
    "question": "Según el artículo 192 ¨Los afectados estarán obligados a responder a los pedidos de informe dentro de plazo que se les señale, el cual no podrá ser",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Menor de quince días",
      "Mayor de quince días",
      "Menor de 30 días",
      "Mayor de 30 días",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_257",
    "question": "En lo posible, proporcionalmente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Solo A es correcta",
      "Podrá acrecentar la cantidad de diputados conforme con el aumento de electores",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La ley"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_258",
    "question": "El Tribunal Superior de Justicia Electoral",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ninguna es correcta",
      "Podrá acrecentar la cantidad de senadores, conforme el aumento de los electores",
      "La constitución",
      "La constitución y la ley",
      "La ley"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_260",
    "question": "¿Quién aprueba o rechaza la contratación de empréstitos?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El congreso",
      "El senado",
      "El Presidente de la República",
      "El juez",
      "El ministerio público"
    ],
    "correctAnswer": "El Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_261",
    "question": "¿Quiénes serán elegidos directamente por el Pueblo en colegios electorales departamentales",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Presidente de la República",
      "La cámara de senadores",
      "El Vicepresidente de la República",
      "A y C son correctas",
      "La cámara de diputados"
    ],
    "correctAnswer": "El Vicepresidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_262",
    "question": "Son deberes y atribuciones del _________ recibir el juramento o promesa constitucional del Presidente de la República, el del Vicepresidente y el de los demás funcionarios, de acuerdo con lo establecido en esta Constitución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del Senado",
      "De la cámara de diputados",
      "Del Congreso",
      "Del Ministerio Público",
      "Del poder Ejecutivo"
    ],
    "correctAnswer": "Del Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_263",
    "question": "Según el artículo 201 ¨Los senadores y diputados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "No estarán sujetos a mandatos imperativos",
      "No estarán sujetos a mandatos presidenciales",
      "No estarán sujetos a mandatos previstos",
      "Estarán sujetos a mandatos imperativos",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_264",
    "question": "Es la representación Departamental",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La cámara de senadores",
      "El congreso",
      "La cámara de diputados",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_265",
    "question": "¿Cómo son elegidos los senadores?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Por simple mayoría de votos",
      "Directamente por el pueblo en una sola circunscripción nacional",
      "Indirectamente por el pueblo en una sola circunscripción nacional",
      "Directamente por el pueblo en colegios electorales",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Directamente por el pueblo en una sola circunscripción nacional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_266",
    "question": "¿Quién sanciona anualmente la ley del presupuesto general de la nación?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El senado",
      "La cámara de diputados",
      "El congreso",
      "El Presidente de la República",
      "El Vicepresidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "La cámara de diputados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_267",
    "question": "Son deberes y atribuciones del congreso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Conceder amnistías",
      "Autorizar el envío de fuerzas militares paraguayas permanentes al exterior",
      "Dictar la ley electoral",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_268",
    "question": "Los departamentos serán representados por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un diputado titular o suplente cuanto menos",
      "Un senador titular o suplente, cuanto menos",
      "El gobernador",
      "El intendente",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_269",
    "question": "La Cámara de senadores de componen de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "45 miembros titulares y 30 suplentes",
      "80 miembros titulares y 40 suplentes",
      "30 miembros titulares y 45 suplentes",
      "40 miembros titulares y 30 suplentes",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_270",
    "question": "Para ser electo senador titular o suplente se requieren",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La nacionalidad paraguaya",
      "Haber cumplido 35 años",
      "Haber cumplido 25 años",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_271",
    "question": "Son atribuciones exclusivas de la Cámara de Diputados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Prestar acuerdo para la intervención de los gobiernos departamentales y municipales",
      "Iniciar a consideración de los proyectos de ley relativos a la legislación departamental y a la municipal",
      "Prestar acuerdo para la designación de Presidente y los directores de la Banca Central del Estado",
      "Todas son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_273",
    "question": "Para ser electo diputado titular o suplente se requiere",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La nacionalidad paraguaya natural",
      "Haber cumplido 25 años",
      "Haber cumplido 35 años",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_274",
    "question": "Antes de cada elección y de acuerdo con el número de electores de cada departamento, establecerá el número de bancas que corresponda a cada uno de ellos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Ministerio Público",
      "El Tribunal Superior de Justicia Electoral",
      "El congreso",
      "La cámara de diputados",
      "La cámara de senadores"
    ],
    "correctAnswer": "El Tribunal Superior de Justicia Electoral"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_275",
    "question": "Se compondrá de ochenta miembros titulares como mínimo y de igual número de suplentes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La cámara de senadores",
      "El congreso",
      "El ministerio público",
      "La cámara de diputados",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_276",
    "question": "No pueden ser candidatos a senadores ni a diputados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los prisioneros",
      "Los condenados por sentencia firme a penas privativas de libertad, mientras dure la condena",
      "Los asesores de reparticiones públicas",
      "Las Fuerzas Armadas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Los condenados por sentencia firme a penas privativas de libertad, mientras dure la condena"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_277",
    "question": "Prestar acuerdo para los ascensos militares y la de la Policía Nacional, desde el grado de Coronel del ejército o su equivalente en las otras armas y servicios, y el de comisario principal para la policía nacional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas",
      "Según el artículo 233 ¨Si la ausencia tuviere que ser por más de cinco días, se requerirá la autorización de",
      "La Cámara de Senadores",
      "La Cámara de Diputados"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895091_279",
    "question": "El primero de julio siguiente a las elecciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El uno de junio siguiente a las elecciones",
      "Es ejercido por el Presidente de la República",
      "El Poder Ejecutivo",
      "El Poder Legislativo",
      "El Poder Judicial"
    ],
    "correctAnswer": "El Poder Ejecutivo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_280",
    "question": "El Presidente de la República y el Vicepresidente tomarán posesión de sus cargos ante el",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Senado",
      "Cámara de Diputados",
      "Tribunal Superior De Justicia",
      "Congreso",
      "Corte suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_281",
    "question": "El Vicepresidente electo asumirá la presidencia de la República si ésta quedase vacante",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Antes de la proclamación del Presidente",
      "Después de la proclamación del Presidente",
      "Antes y Después de la proclamación del Presidente",
      "Solo A es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_282",
    "question": "El Presidente de la República y el Vicepresidente serán elegidos conjunta y directamente por el pueblo, por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría simple de votos",
      "Mayoría absoluta",
      "Decreto Judicial",
      "Mayoría de votos",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_283",
    "question": "En caso de impedimento o ausencia temporal del Presidente o vacancia definitiva de dicho cargo, lo sustituirá de inmediato con todas sus atribuciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Contralor general",
      "El Vicepresidente de la República",
      "El Vicepresidente",
      "El Presidente del Senado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Vicepresidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_284",
    "question": "No podrá ser electo Vicepresidente de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Presidente de la República",
      "Quien haya ejercido la presidencia por más de 6 meses",
      "El vicepresidente anterior",
      "Quien haya ejercido la presidencia por más de 12 meses",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Quien haya ejercido la presidencia por más de 12 meses"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_285",
    "question": "En caso de impedimento o ausencia del Presidente de la República, lo reemplazará el Vicepresidente, y a falta de este y en forma sucesiva",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente de la Cámara de Diputados, el del Senado y el de la Corte Suprema De Justicia",
      "Presidente de la Corte Suprema de justicia, el del senado y el de la cámara de diputado",
      "Presidente del Senado, el de la Corte Suprema de Justicia y el de la Cámara de Diputados",
      "Presidente del Senado, el de la Cámara de Diputados y el de la Corte Suprema de Justicia",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente del Senado, el de la Cámara de Diputados y el de la Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_286",
    "question": "Si el día señalado el congreso no alcanzara el quórum para reunirse, la ceremonia se cumplirá ante",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Senado",
      "La Cámara de Diputados",
      "El Congreso",
      "La Corte Suprema de Justicia",
      "El Tribunal Superior de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "El Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_287",
    "question": "Para ser Presidente de la República o Vicepresidente se requiere",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tener nacionalidad paraguaya natural",
      "Haber cumplido 35 años",
      "Haber cumplido 30 años",
      "A y C son correctas",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_288",
    "question": "Si se produjera la vacancia definitiva de la Vicepresidencia durante los tres primeros años del periodo Constitucional",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se convocará a elecciones para cubrirla",
      "El congreso por mayoría simple de votos designará a quien debe desempeñar el cargo",
      "El senado por mayoría de dos tercios designará a quien debe desempeñar el cargo",
      "El congreso por mayoría absoluta de sus miembros, designará a quien debe desempeñar el cargo por el resto del periodo",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_289",
    "question": "Según el artículo 234 ¨si la misma tuviese lugar durante los dos últimos años¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Se convocará a elecciones para cubrirla",
      "El Congreso, por mayoría absoluta de sus miembros, designará a quien debe desempeñar el cargo por el resto del Periodo",
      "Se llamará a votación popular para cubrirla",
      "Ninguna es correcta",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "El Congreso, por mayoría absoluta de sus miembros, designará a quien debe desempeñar el cargo por el resto del Periodo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_290",
    "question": "El Vicepresidente sólo podrá ser electo Presidente para el periodo posterior, si",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Hubiese cesado a su cargo 12 meses antes de los comicios generales",
      "Hubiese entregado su cargo 6 meses antes de los comicios generales",
      "Hubiese cesado en su cargo 6 meses antes de los comicios generales",
      "Hubiese entregado su cargo",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Hubiese cesado en su cargo 6 meses antes de los comicios generales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_291",
    "question": "¿Cuánto durarán el Presidente de la República y el Vicepresidente en el ejercicio de sus funciones?",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "5 años improrrogables",
      "5 años prorrogables",
      "5 años",
      "B y C son correctas",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "5 años"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_292",
    "question": "Según el artículo 233 ¨durante el receso de las Cámaras la autorización será otorgada por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La cámara de senadores",
      "La Comisión Permanente del Congreso",
      "La Cámara de Diputados",
      "El Tribunal Superior de Justicia",
      "El Congreso"
    ],
    "correctAnswer": "La Comisión Permanente del Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_293",
    "question": "El Presidente de la República, o quien lo esté sustituyendo en el Cargo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Podrá ausentarse del país previo aviso al Congreso",
      "No podrá ausentarse del país sin dar previo aviso a la corte suprema de justicia electoral",
      "No podrá ausentarse del país sin dar aviso previo al Congreso y a la Corte Suprema de Justicia Electoral",
      "No podrá ausentarse del país sin dar aviso previo al Senado y a la Corte Suprema de Justicia",
      "No podrá ausentarse del país sin dar aviso previo al Congreso y a la Corte suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "No podrá ausentarse del país sin dar aviso previo al Congreso y a la Corte suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_294",
    "question": "En ningún caso, el Presidente de la República y el Vicepresidente podrán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Pedir fuero",
      "Votar",
      "Estar simultáneamente ausentes del territorio nacional",
      "Estar ausentes del territorio de la República",
      "Estar ausentes del territorio nacional"
    ],
    "correctAnswer": "Estar simultáneamente ausentes del territorio nacional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_295",
    "question": "Según el artículo 231 ¨el presidente cesante entregará el mando a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Presidente del Tribunal Superior de Justicia",
      "Presidente del Congreso",
      "Presidente de la Corte Suprema De Justicia",
      "Presidente del Senado",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente de la Corte Suprema De Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_296",
    "question": "Son deberes y atribuciones del Presidente de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dirigir el manejo de las relaciones exteriores de la República",
      "Participar en la deliberación del Consejo de Ministros",
      "Nombrar y remover por sí a los ministros del Poder Ejecutivo",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_297",
    "question": "Queda garantizada la independencia del",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poder Ejecutivo",
      "Poder Judicial",
      "Poder Legislativo",
      "Poder Ejecutivo y Judicial",
      "Poder Judicial y Legislativo"
    ],
    "correctAnswer": "Poder Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_298",
    "question": "Son deberes y atribuciones de quien ejerce la Vicepresidencia de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cumplir y hacer cumplir esta Constitución y las leyes",
      "Convocar a sesiones extraordinarias al Congreso",
      "Participar en las deliberaciones del Consejo de Ministros",
      "Coordinar las relaciones entre el Poder Ejecutivo y el Legislativo",
      "C y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "C y D son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_299",
    "question": "Es el comandante en jefe de las Fuerzas Armadas de la nación, cargo que no se delega",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Vicepresidente de la República",
      "Presidente de la República",
      "Oficial superior de su cuadro permanente",
      "Comandante de la Policía Nacional",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_300",
    "question": "Son deberes y atribuciones del Procurador General de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Representar y defender, jurídica o extrajurídicamente, los intereses patrimoniales de la República",
      "Representar y defender judicial o extrajudicialmente, los intereses patrimoniales de la República",
      "Convocar a sesiones extraordinarias al Congreso",
      "Coordinar las relaciones entre el Poder Ejecutivo y el Legislativo",
      "Todas son Correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Representar y defender judicial o extrajudicialmente, los intereses patrimoniales de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_301",
    "question": "Según el artículo 248 ¨todo ello sin perjuicio de las decisiones arbitrales en el ámbito del derecho privado, con las modalidades que la ley determine para asegurar¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "El derecho de defensa",
      "Y las soluciones equitativas",
      "A y C son correctas",
      "La constitución nacional"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_302",
    "question": "El Procurador General de la República es nombrado y removido por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El congreso",
      "La cámara de senadores",
      "El Vicepresidente de la República",
      "La Cámara de Diputados",
      "El Presidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "El Vicepresidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_303",
    "question": "Son deberes y atribuciones de ¨indultar o conmutar las penas impuestas por los Jueces y Tribunales de la República, de conformidad con la ley y con informe de la Corte Suprema de Justicia¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Vicepresidente de la República",
      "Presidente del Congreso",
      "Presidente de la República",
      "Tribunal Superior de Justicia Electoral",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_304",
    "question": "El Procurador General de la República debe reunir los mismos requisitos exigidos para",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ministro del Interior",
      "Procurador General",
      "Juez",
      "Fiscal General del Estado",
      "Presidente de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Fiscal General del Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_305",
    "question": "Según el artículo 248 ¨no revivir procesos fenecidos, ni paralizar los existentes, ni intervenir de cualquier modo en los juicios. Actos de esta naturaleza conllevan",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nulidad insanable",
      "Nulidad sanable",
      "Nulidad",
      "A Juicio",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_306",
    "question": "Es el custodio de esta constitución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poder Legislativo",
      "Poder Ejecutivo",
      "Poder Judicial",
      "Policía Nacional",
      "Fuerzas Armadas de la Nación"
    ],
    "correctAnswer": "Poder Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_307",
    "question": "Son deberes y atribuciones de ¨disponer de la recaudación e inversión de las rentas de la República, de acuerdo con el Presupuesto General de la Nación¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Vicepresidente de la República",
      "Tribunal Superior de Justicia Electoral",
      "Corte Superior de Justicia",
      "Presidente de la República",
      "Contralor General de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Tribunal Superior de Justicia Electoral"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_308",
    "question": "Los que atentasen contra la independencia del Poder Judicial y la de sus magistrados, quedaran inhabilitados para ejercer toda función pública por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tres años consecutivos",
      "Cinco años no consecutivos",
      "Cuatro años consecutivos",
      "Tres años no consecutivos",
      "Cinco años consecutivos"
    ],
    "correctAnswer": "Cinco años consecutivos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_309",
    "question": "Los ministros de la Corte Suprema de Justicia prestarán juramento o promesa ante",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Congreso",
      "El Presidente de la República",
      "El Tribunal Superior de Justicia",
      "El Senado",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_310",
    "question": "La Procuraduría General de la República está a cargo de un",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Contralor general y demás funcionarios que determine la ley",
      "Procurador General y de los demás funcionarios que determine la constitución",
      "Procurador General y de los demás funcionarios que determine la ley",
      "Subcontralor General y de los demás funcionarios que determine la ley",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Procurador General y de los demás funcionarios que determine la ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_311",
    "question": "Representar al Presidente de la República nacional e internacionalmente, por designación del mismo, con todas las prerrogativas que le corresponden a aquél",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sustituir de inmediato al Presidente de la República, en los casos previstos por la ley",
      "Hacer cumplir las disposiciones creadas por esta Constitución",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas",
      "Sólo éste puede conocer y decidir en actos de carácter contencioso"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_312",
    "question": "La administración de justicia está a cargo de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Poder Judicial",
      "Corte Suprema de Justicia",
      "Poder Legislativo",
      "Poder Ejecutivo",
      "Ministro de Defensa"
    ],
    "correctAnswer": "Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_313",
    "question": "______Los miembros de otros poderes, ni otros funcionarios podrán arrogarse atribuciones judiciales",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nunca",
      "Podrán",
      "Nunca podrán",
      "En ningún caso",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "En ningún caso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_314",
    "question": "Según el artículo 245 ¨las compatibilidades serán establecidas en¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "Esta constitución y la ley",
      "A y B son correctas",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_315",
    "question": "Según el artículo 250 ¨los integrantes de los demás tribunales y de los juzgados lo harán ante¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Congreso",
      "La Corte Suprema de Justicia",
      "El Presidente de la República",
      "El Poder Legislativo",
      "El Poder Judicial"
    ],
    "correctAnswer": "La Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_316",
    "question": "Los Magistrados que hubiesen sido confirmados por dos periodos siguientes al de su elección, adquirirán la inamovilidad en el cargo hasta el límite de edad establecido para los",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Diputados",
      "Senadores",
      "Ministros de la Corte Suprema de Justicia",
      "Presidente de la República",
      "Fiscal General del Estado"
    ],
    "correctAnswer": "Ministros de la Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_317",
    "question": "Los miembros de los tribunales y juzgados de toda la República serán designador por __________ a propuesta en terna del __________",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Congreso - Senado",
      "Presidente de la República - Congreso",
      "Presidente de la República – Vicepresidente",
      "Corte Suprema de Justicia – Senado",
      "Corte Suprema de Justicia – Consejo de la Magistratura"
    ],
    "correctAnswer": "Corte Suprema de Justicia – Consejo de la Magistratura"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_318",
    "question": "Podrá ser acusado o interrogado por las opiniones emitidas en el ejercicio de sus funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Policía Nacional",
      "Militares",
      "Ningún magistrado judicial",
      "Presidente de la República",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "Ningún magistrado judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_319",
    "question": "Los órganos del Estado se subordinan a los dictados de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Ley",
      "La Constitución",
      "Esta Constitución y la Ley",
      "Solo B es correcta",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Esta Constitución y la Ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_320",
    "question": "Regulará el funcionamiento del Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Juez",
      "La Ley",
      "La Constitución",
      "El Estado",
      "Esta Constitución y la Ley"
    ],
    "correctAnswer": "La Ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_321",
    "question": "Los magistrados son inamovibles en cuanto",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Al cargo",
      "La sede",
      "El Grado",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_322",
    "question": "Estará integrado por dos ministros de la Corte Suprema de Justicia, Dos miembros del Consejo de la Magistratura, dos senadores y dos diputados; estos cuatro últimos deberán ser abogados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados",
      "Jurado de enjuiciamiento",
      "Justicia Electoral",
      "Contraloría General de la República",
      "Ministerio Público"
    ],
    "correctAnswer": "Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_323",
    "question": "El proceso laboral será total y estará basado en los principios de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Inmediatez y Concentración",
      "Inmediatez y economía",
      "Economía y Concentración",
      "Inmediatez, economía y Concentración",
      "Solo D es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo D es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_324",
    "question": "No podrá ser detenido o arrestado sino en caso de flagrante delito que merezca pena corporal",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidente de la República",
      "Vicepresidente de la República",
      "Contralor General de la República",
      "Magistrado Judicial",
      "El Juez"
    ],
    "correctAnswer": "Magistrado Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_325",
    "question": "No pueden ser trasladados ni ascendidos sin su consentimiento previo y expreso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los magistrados",
      "Los Jueces",
      "Los Ministros",
      "El Contralor General De La República",
      "Subcontralor"
    ],
    "correctAnswer": "Los magistrados"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_326",
    "question": "La Corte Suprema De Justicia estará integrada por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Nueve miembros",
      "Ocho miembros",
      "Diez miembros",
      "Siete miembros",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_327",
    "question": "La Corte Suprema de Justicia se organizará en salas, una de las cuales será",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Legal",
      "Independiente",
      "Constitucional",
      "Privado",
      "Público"
    ],
    "correctAnswer": "Constitucional"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_328",
    "question": "Los magistrados judiciales sólo podrán ser enjuiciados y removidos por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La comisión de delitos",
      "Mal desempeño de sus funciones definidos en la ley",
      "Por decisión de un Jurado de Enjuiciamiento de Magistrados",
      "Juicio Público",
      "A B C son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_329",
    "question": "Los Magistrados son designador por periodos de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cinco años a contar desde el primero de julio",
      "Cinco años a contar desde su nombramiento",
      "Cinco años a contar desde el primero de junio",
      "Cinco años a contar desde el 21 de diciembre",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Cinco años a contar desde su nombramiento"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_330",
    "question": "Toda sentencia judicial debe está fundada en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta Constitución",
      "La Ley",
      "Esta Constitución y la Ley",
      "El Estado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La Ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_331",
    "question": "Según el artículo 255 ¨si así ocurriese la autoridad interviniente debe ponerlo bajo custodia en su residencia y comunicar de inmediato el hecho a¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Cámara de Diputados",
      "Cámara de Senadores",
      "Al Congreso",
      "Cámara Respectiva",
      "La Corte Suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "La Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_332",
    "question": "Los magistrados no pueden ejercer, mientras duren en sus funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Otro cargo público o privado remunerado o no",
      "La legislatura",
      "La Presidencia",
      "Ser candidato a Presidente de la República",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_333",
    "question": "Elegirá de su seno, cada año, a su Presidente. Sus miembros llevarán el título de Ministro",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Congreso",
      "Ministerio Público",
      "Ministerio del Interior",
      "Corte Suprema de Justicia",
      "Consejo de la Magistratura"
    ],
    "correctAnswer": "Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_334",
    "question": "Son deberes y atribuciones del Ministerio Público",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Autorizar la entrada de Fuerzas Armadas extranjeras al territorio de la República",
      "Reglamentar la navegación fluvial; la marítima, la aérea y la espacial",
      "Recabar información de los funcionarios públicos para el mejor cumplimiento de sus funciones",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Recabar información de los funcionarios públicos para el mejor cumplimiento de sus funciones"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_335",
    "question": "Decidir sobre la inconstitucionalidad de sentencias definitivas o interlocutoras, declarando nulidad de las que resulten contrarias a esta constitución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Promover acción penal pública para defender el patrimonio público y social",
      "A y B son correctas",
      "A y C son correctas",
      "Son requisitos para integrar la Corte Suprema de Justicia",
      "Tener nacionalidad paraguaya natural"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_336",
    "question": "Título universitario de doctor en derecho",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas",
      "Para ser Fiscal General del Estado se requiere",
      "Tener la Nacionalidad Paraguaya",
      "Haber cumplido treinta y cinco años"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_337",
    "question": "Haber ejercido efectivamente la profesión o funciones de la magistratura judicial, o en la cátedra universitaria en materia jurídica durante cinco años cuanto menso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Todas son correctas",
      "Las Funciones del Defensor del Pueblo son",
      "La defensa de los derechos humanos",
      "La canalización de reclamos populares",
      "Velar por el respeto de los derechos humanos y las garantías constitucionales"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_338",
    "question": "Representa a la sociedad ante los órganos jurisdiccionales del Estado, gozando de autonomía funcional y administrativa en el cumplimiento de sus deberes y atribuciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ministerio Público",
      "Policía Nacional",
      "Poder Judicial",
      "Solo A es correcta",
      "Ninguna es Correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Poder Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_339",
    "question": "Haber ejercido efectivamente durante el término de diez años, cuanto menos, la profesión, la magistratura judicial o la cátedra universitaria en materia jurídica, conjunta, separada o sucesivamente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Requisitos para la Corte Suprema de justicia",
      "Requisitos para Presidente de la República",
      "Requisitos para Senador y Diputado",
      "Requisitos para Gobernador",
      "Requisitos para Fiscal General del Estado"
    ],
    "correctAnswer": "Requisitos para la Corte Suprema de justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_340",
    "question": "Los ministros de la Corte Suprema de Justicia sólo podrán ser removidos por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mal desempeño de sus funciones",
      "Por juicio político",
      "Flagrante delito",
      "Ministerio de Justicia",
      "Todos son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "Por juicio político"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_341",
    "question": "El custodio de esta constitución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un misionario parlamentario",
      "Ejercido por el Fiscal General de la República",
      "Un Comisionado parlamentario",
      "A y C son correctas",
      "El Fiscal General del Estado tiene las mismas incompatibilidades e inmunidades que las establecidas para"
    ],
    "correctAnswer": "Un Comisionado parlamentario"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_342",
    "question": "Los magistrados del Poder Judicial",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Presidente de la República",
      "Los Senadores y Diputados",
      "El Contralor",
      "Ministros del Poder ejecutivo",
      "Son deberes y atribuciones de la Corte Suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "El Presidente de la República"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_343",
    "question": "La administración de justicia está a cargo del Poder Judicial, ejercido por la Corte Suprema de Justicia, por los tribunales y por los juzgados, en la forma que establezcan",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta Constitución y la ley",
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_344",
    "question": "En ningún caso los miembros de los otros poderes, ni otros funcionarios, podrán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Arrogarse atribuciones legislativas",
      "Arrogarse atribuciones ejecutivas",
      "Arrogarse atribuciones judiciales",
      "A B C son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_345",
    "question": "Sólo podrán ser removidos por juicio político. Cesarán en el cargo cumplida la edad de setenta y cinco años",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ministros de la corte suprema de justicia",
      "Los jueces",
      "Fiscal General del Estado",
      "Senadores y diputados",
      "Ninguna es Correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Fiscal General del Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_346",
    "question": "Son deberes y atribuciones de la Corte Suprema de Justicia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ejercer la superintendencia de todos los organismos del Poder Judicial",
      "Acordar créditos, directa o indirectamente, para financiar el gasto público",
      "Aprobar o rechazar la contratación de empréstitos",
      "A y B son correctos",
      "A B C son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_347",
    "question": "Tiene inamovilidad. Dura cinco años en sus funciones y puede ser reelecto",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fiscal General del Estado",
      "Presidencia de la República",
      "Los Senadores y Diputados",
      "Ministros del Poder Judicial",
      "Ministros de la Corte Suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "Ministros de la Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_348",
    "question": "Proponer en ternas a la Corte Suprema de Justicia, Los nombres de candidatos para los cargos de los tribunales inferiores",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Participar de las deliberaciones del consejo de ministros",
      "Todas son correctas",
      "Es nombrado por el Poder Ejecutivo, con acuerdo del Senado, a propuesta en terna del Consejo de la Magistratura",
      "Presidente de la República",
      "Fiscal General del Estado"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_349",
    "question": "Contralor General de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Ministros del Poder Ejecutivo",
      "Ejerce el Ministerio Público",
      "Fiscal General del Estado",
      "Contralor General de la República",
      "Jueces"
    ],
    "correctAnswer": "Fiscal General del Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_350",
    "question": "El defensor del Pueblo durante su mandato no podrá formar parte",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De ningún poder del Estado",
      "Del Poder Judicial",
      "Del Poder Ejecutivo",
      "Del Poder Legislativo",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_351",
    "question": "El Defensor del Pueblo no podrá ejercer",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La docencia",
      "Actividad político partidaria alguna",
      "La defensoría",
      "La investigación científica y tecnológica",
      "A y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Actividad político partidaria alguna"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_352",
    "question": "El 35% de los legisladores de cualquiera de las Cámaras del Congreso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Presidente de la República",
      "35 mil electores a petición firmada",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas",
      "Podrán realizarse enmiendas a iniciativa de"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_353",
    "question": "La cuarta parte de los legisladores de cualquiera de las cámaras del congreso",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del Presidente de la República",
      "Treinta mil electores, en petición firmad",
      "B y C son correctas",
      "A B C son correctas",
      "Los convencionales tendrán las mismas inmunidades establecidas para"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_354",
    "question": "El contralor General de la República",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Defensor del Pueblo",
      "Si la enmienda es derogatoria, no podrá promoverse otra sobre el mismo tema antes de",
      "Dos años",
      "Tres años",
      "Cuatro años"
    ],
    "correctAnswer": "Tres años"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_355",
    "question": "El número de miembros de la Convención Nacional Constituyente no podrá exceder del total de los integrantes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Del Congreso",
      "De la Cámara de Diputados",
      "De la Cámara de Senadores",
      "De la Corte Suprema De Justicia",
      "Del Tribunal Superior De Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "Del Congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_356",
    "question": "El contralor y el Subcontralor tendrán las mismas inmunidades e incompatibilidades prescritas para los",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Diputados",
      "Senadores",
      "Magistrados Judiciales",
      "Fiscal General del Estado",
      "Defensor del Pueblo"
    ],
    "correctAnswer": "Magistrados Judiciales"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_357",
    "question": "Una vez decidida la necesidad de la reforma, el Tribunal Superior de Justicia Electoral llamará a elecciones dentro del plazo de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "120 a 90 días",
      "120 a 80 días",
      "90 días",
      "120 días",
      "180 días"
    ],
    "correctAnswer": "180 días"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_358",
    "question": "Aprobada la enmienda por ambas Cámaras del Congreso, se remitirá el texto al",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tribunal superior de Justicia",
      "Corte Suprema de Justicia",
      "Corte Suprema de Justicia Electoral",
      "Corte Suprema",
      "Tribunal Superior de Justicia Electoral"
    ],
    "correctAnswer": "Corte Suprema de Justicia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_359",
    "question": "Sancionada la nueva Constitución por la Convención Nacional Constituyente quedará promulgada",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Para siempre",
      "Hasta una reforma",
      "De plena ley",
      "De pleno derecho",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "De pleno derecho"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_360",
    "question": "Según el Artículo 284 ¨En cuanto a su remoción, se seguirá el procedimiento establecido",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En la Ley",
      "En la Constitución",
      "Para el juicio político",
      "En el reglamento interno",
      "A y B son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Para el juicio político"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_361",
    "question": "No se utilizará el procedimiento indicado para la enmienda, sino el de la reforma, para aquellas disposiciones que afecten",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El modo de elección",
      "La composición",
      "La duración de mandatos",
      "Las atribuciones de cualquiera de los poderes del Estado",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_362",
    "question": "Es independiente de los poderes constituidos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Convención Nacional Constituyente",
      "Los Convencionales",
      "Fiscal General del Estado",
      "Defensor del Pueblo",
      "Contralor General de la República"
    ],
    "correctAnswer": "Fiscal General del Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_363",
    "question": "La declaración de la necesidad de la reforma sólo será aprobada por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría absoluta de la cámara de senadores",
      "Mayoría absoluta de los miembros de cada cámara del congreso",
      "Mayoría absoluta de dos tercios de los miembros de cada cámara del congreso",
      "La cuarta parte de los miembros del congreso",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Mayoría absoluta de dos tercios de los miembros de cada cámara del congreso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_364",
    "question": "La reforma de esta Constitución sólo procederá luego de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Diez años de su promulgación",
      "Nueve años de su promulgación",
      "Once años de su promulgación",
      "Siete años de su promulgación",
      "Tres años de su promulgación"
    ],
    "correctAnswer": "Diez años de su promulgación"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_365",
    "question": "El texto íntegro de la enmienda deberá ser aprobado por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Mayoría absoluta en la Cámara de origen",
      "Mayoría absoluta en la Cámara de Diputados",
      "Mayoría absoluta en la cámara de senadores",
      "Mayoría absoluta de ambas Cámaras",
      "Mayoría de dos tercios"
    ],
    "correctAnswer": "Mayoría absoluta en la Cámara de origen"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_366",
    "question": "__________ de promulgada esta Constitución podrá realizarse enmiendas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Transcurrido un año",
      "Transcurridos dos años",
      "Trascurridos diez años",
      "Trascurridos cuatro años",
      "Trascurridos tres años"
    ],
    "correctAnswer": "Trascurridos tres años"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_367",
    "question": "Si en cualquiera de las Cámaras no se reuniera la mayoría requerida para su aprobación se tendrá por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aprobada la enmienda",
      "Denegada la enmienda",
      "Rechazada la enmienda",
      "Anulada la enmienda",
      "Exitosa la enmienda"
    ],
    "correctAnswer": "Rechazada la enmienda"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_368",
    "question": "Según el artículo 289 ¨sus condiciones de elegibilidad, así como la determinación de sus incompatibilidades serán fijadas por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Esta constitución",
      "La Ley",
      "Esta constitución y la Ley",
      "El estado",
      "La Corte Suprema de Justicia"
    ],
    "correctAnswer": "La Ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_369",
    "question": "Se limitará, durante el tiempo que duren sus deliberaciones, a sus labores de reforma, con exclusión de cualquier otra tarea¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los convencionales",
      "La convención Nacional Constituyente",
      "Defensor del Pueblo",
      "Fiscal General del Estado",
      "Contralor General de la República"
    ],
    "correctAnswer": "La convención Nacional Constituyente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_370",
    "question": "Que tenga conocimiento de una violación a los derechos y garantías del niño o adolescente, debe comunicarla inmediatamente a la CODENI o, a su defecto, al Ministerio Público o al Defensor Público",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La persona",
      "El ciudadano",
      "Toda persona",
      "El padre",
      "La madre"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_371",
    "question": "Toda medida que se adopte respecto al niño o adolescente, estará fundada en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los derechos humanos",
      "Su interés superior",
      "La constitución",
      "La ley",
      "La constitución y la ley"
    ],
    "correctAnswer": "Su interés superior"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_372",
    "question": "No se arrogará las atribuciones de los poderes del Estado, no podrá sustituir a quienes se hallen en ejercicios de ellos, ni acortar o ampliar su mandato",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Fiscal General del Estado",
      "Contralor General del Estado",
      "La convención nacional constituyente",
      "Los convencionales",
      "Defensor del pueblo"
    ],
    "correctAnswer": "La convención nacional constituyente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_373",
    "question": "Tienen la obligación de garantizar al niño o adolescente su desarrollo armónico e integral, y a protegerlo contra",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El abandono",
      "La nutrición",
      "La violencia",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_374",
    "question": "El ejercicio de los derechos y la efectividad de las garantías consagradas en este Código, se materializarán a través del",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sistema de administración",
      "Sistema de Justicia",
      "Sistema de justicia especializada",
      "Sistema de administración de Justicia especializada",
      "Solo C es correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Sistema de administración de Justicia especializada"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_375",
    "question": "Según el art. 3 del código de la niñez y la adolescencia ¨se entenderá además la opinión del mismo, el equilibrio entre sus derechos y deberes, así como su",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Derecho",
      "Condición de persona",
      "Condición de persona en desarrollo",
      "Condición de desarrollo",
      "Derecho y obligaciones"
    ],
    "correctAnswer": "Condición de persona en desarrollo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_376",
    "question": "Este código (código de la niñez y la adolescencia) establece y regula los derechos, garantías y deberes del niño y del adolescente, conforme con los dispuesto en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "El estado",
      "La convención sobre los derechos del niño",
      "B y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_377",
    "question": "Para determinar el interés superior o prevaleciente se respetarán sus",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Vínculos familiares",
      "Su educación",
      "Su origen étnico, religioso, cultural y lingüístico",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_378",
    "question": "Exhibirán en lugares públicos y visibles los datos concernientes a personas o instituciones a la que podrá recurrir el niño, sus padres, tutores o responsables",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las instituciones de Salud",
      "Las de educación",
      "Las universitarias",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_379",
    "question": "Según el art. 4 De la Ley 1680 ¨cuando esta obligación no fuere cumplida __________ está obligado a cumplirla subsidiariamente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "La constitución",
      "Ninguna es correcta",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_380",
    "question": "En caso de duda sobre la edad de una persona se presumirá",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Entre el niño y el adolescente, la condición del niño",
      "Entre el adolescente y el adulto, la condición de adolescente",
      "Entre el niño y el adolescente, la condición de adolescente",
      "A y B son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_381",
    "question": "El niño o adolescente tiene derecho a vivir y a desarrollarse a su familia, y en caso de falta o insuficiencia de recursos materiales de sus familiares, el derecho a que",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley les provea",
      "La constitución los ampare",
      "El estado los provea",
      "La sociedad los provea",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado los provea"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_382",
    "question": "Queda prohibido separar al niño o adolescente de su grupo familiar, o disponer la suspensión o pérdida de la patria potestad invocando",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La constitución",
      "La falta o insuficiencia de recursos",
      "La falta de suministros",
      "La legislación"
    ],
    "correctAnswer": "La constitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_383",
    "question": "Este principio estará dirigido a asegurar el desarrollo integral del niño o adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Presunción de la niñez, adolescencia o adultez",
      "De la obligación de denunciar",
      "Principio de interés superior",
      "Del objeto de este código",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Principio de interés superior"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_384",
    "question": "Se entenderá por adulto la persona que haya cumplido",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "18 años hasta alanzar la mayoría de edad",
      "14 años hasta alcanzar la mayoría de edad",
      "17 años hasta alcanzar la mayoría de edad",
      "21 años hasta alcanzar la mayoría de edad",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Solo B es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_385",
    "question": "El deber de denunciar incumbe en especial a las personas que en su calidad de trabajadores de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La salud",
      "Educadores",
      "Docentes",
      "Profesionales de otra especialidad",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_386",
    "question": "Según el artículo 4 de la ley 1680 ¨puede requerir a la autoridad competente que exija a los obligados principales y al Estado el cumplimiento de sus obligaciones¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "Cualquier persona",
      "Toda persona",
      "La persona",
      "Ninguna persona"
    ],
    "correctAnswer": "Cualquier persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_387",
    "question": "Al recibir la información, la CODENI, el Ministerio Público y el Defensor Público adoptarán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las medidas correspondientes",
      "Al niño",
      "Al adolescente",
      "B y C son correctas",
      "Las leyes correspondientes"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_388",
    "question": "Según el Artículo 4 del código de la niñez y la adolescencia ¨tienen la obligación de garantizar al niño o adolescente su desarrollo armónico e integral¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los Padres biológicos",
      "Los padres adoptivos",
      "Las personas mencionadas en el art. 258 del código civil",
      "Ninguna es correcta",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_389",
    "question": "La protección de las personas por nacer se ejerce mediante la atención a la embarazada desde",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El nacimiento",
      "La concepción",
      "Un año",
      "Los 12 meses",
      "Tres semanas"
    ],
    "correctAnswer": "La concepción"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_390",
    "question": "Implementará igualmente programas dirigidos a la recuperación del niño o adolescente dependientes de estas sustancias",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El estado",
      "La ley",
      "CODENI",
      "La constitución",
      "B y D son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_391",
    "question": "Cualquier mujer embarazada que requiera urgente atención médica, será atendida en la Institución de salud",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Privado",
      "Mas cercana del lugar donde se encuentre",
      "Pública más cercana",
      "Pública y privada más cercana del lugar donde se encuentre",
      "Pública y privada"
    ],
    "correctAnswer": "Mas cercana del lugar donde se encuentre"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_392",
    "question": "Estarán obligadas a ella _________y, en ausencia de éste, aquellas personas para quienes este código establece __________",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El progenitor – responsabilidad subsidiaria",
      "El padre – responsabilidad subsidiaria",
      "El padre – responsabilidad en la ley",
      "La madre – responsabilidad subsidiaria",
      "El padre y la madre – responsabilidades"
    ],
    "correctAnswer": "El progenitor – responsabilidad subsidiaria"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_393",
    "question": "Si fuese niño o adolescente perteneciente a un grupo étnico o a una comunidad indígena, serán",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Prohibidos los usos y costumbres médico – sanitarios vigentes en su comunidad",
      "Vigentes los usos y costumbres médicos – sanitarios",
      "Respetados los usos y costumbres médico – sanitarios no vigentes en su comunidad",
      "Respetados los usos y costumbres médico – sanitarios vigentes en su comunidad",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Respetados los usos y costumbres médico – sanitarios vigentes en su comunidad"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_394",
    "question": "Las instituciones públicas o privadas de salud, según las normas del Código sanitario, estarán obligadas a llevar",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Un registro de los nacidos vivos y muertos",
      "Un registro de los nacidos muertos",
      "Un registro de los nacidos vivos",
      "Un registro",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Un registro de los nacidos vivos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_395",
    "question": "La falta de pago de los servicios puede ameritar la retención del niño o la madre en el centro hospitalario donde se hubiere producido el alumbramiento",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En ningún caso",
      "Por ningún motivo",
      "En ciertos casos y por ciertos motivos",
      "A y B son correctas",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_396",
    "question": "Será responsabilidad del Estado",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Atender a la mujer embarazada indígena",
      "Incorporará al niño en un instituto de educación",
      "Promover y difundir sus derechos",
      "Facilitar el relacionamiento y coordinación con sus padres",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_397",
    "question": "Del caso no implicará discriminación en cuanto a su cuidado y asistencia en relación con los demás pacientes",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La insolvencia y la urgencia",
      "La solvencia y la urgencia",
      "La insolvencia y la emergencia",
      "La solvencia y la emergencia",
      "La insolvencia"
    ],
    "correctAnswer": "La insolvencia y la urgencia"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_398",
    "question": "Preservará la identidad del niño y del adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La CODENI",
      "La Justicia",
      "La constitución y la ley"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_399",
    "question": "En las situaciones de urgencia, los médicos están obligados a brindarles la asistencia profesional necesaria, la que",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Puede ser negada o eludida por cierta razón",
      "No puede ser negada o eludida por ninguna razón",
      "No puede ser negada y eludida por cierta razón",
      "Solo B es correcta",
      "No puede ser eludida o negada"
    ],
    "correctAnswer": "No puede ser negada o eludida por ninguna razón"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_400",
    "question": "La responsabilidad de ¨elaborar planes de atención especializada para la protección de la adolescente embarazada¨ corresponde a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La sociedad",
      "La ley",
      "El Estado",
      "CODENI",
      "Secretario Ejecutivo"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_401",
    "question": "Según el art. 19 de la ley 1680 ¨un ejemplar de dicho registro se expedirá en forma gratuita a los efectos de su inscripción en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Registro Civil",
      "La CODENI",
      "La justicia",
      "La ley",
      "La constitución"
    ],
    "correctAnswer": "La CODENI"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_402",
    "question": "Proveerá gratuitamente a la madre la primera copia del Certificado de Nacimiento",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La CODENI",
      "El estado",
      "La ley",
      "La Justicia",
      "Autoridades Sanitarias"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_403",
    "question": "La insolvencia del requirente o la falta de cama u otros medios de la Institución requerida, no podrá ser invocada por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El Estado",
      "La institución de salud",
      "Institución de sanidad",
      "La constitución"
    ],
    "correctAnswer": "El Estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_404",
    "question": "Será sujeto de las medidas de asistencia establecida en este artículo, aun cuando el niño naciere muerto o muriese durante el periodo neonatal",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La mujer",
      "El padre",
      "La mujer embarazada",
      "Los padres",
      "La mujer embarazada y el padre"
    ],
    "correctAnswer": "La mujer embarazada"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_405",
    "question": "Según el art. 18 de la ley 1680 ¨tienen derecho a la nacionalidad paraguaya en las condiciones establecidas en la constitución y en la ley",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Toda persona",
      "El niño y el adolescente",
      "Los jóvenes",
      "Los ciudadanos",
      "La persona"
    ],
    "correctAnswer": "El niño y el adolescente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_406",
    "question": "Implementará programas permanentes de prevención de uso ilícito del tabaco, bebidas alcohólicas y sustancias estupefacientes o sicotrópicas",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Estado",
      "La Ley",
      "La constitución",
      "CODENI",
      "La constitución y la ley"
    ],
    "correctAnswer": "La Ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_407",
    "question": "Tienen igualmente derecho a un nombre que se inscribirá en los registros respectivos, a conocer y permanecer con",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Sus Padres",
      "Sus Tutores",
      "La madre",
      "El padre",
      "Sus encargados"
    ],
    "correctAnswer": "La madre"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_408",
    "question": "El niño o adolescente tiene derecho a la atención de su salud",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Física y mental",
      "Física",
      "Mental",
      "Física, psíquica y mental",
      "Física y psíquica"
    ],
    "correctAnswer": "Física y mental"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_409",
    "question": "Queda prohibido publicar por prensa escrita, radial, televisiva o por cualquier otro medio de comunicación, los nombres, las fotografías, los datos que posibiliten identificar al niño o adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Víctima de hechos punibles",
      "Autor de hechos punibles",
      "Victima o autor de hechos punibles",
      "Ninguna es correcta",
      "Solo C es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_410",
    "question": "Queda prohibida la utilización del niño o adolescente en actividades de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Trabajo",
      "Comercio sexual",
      "Trabajos forzados",
      "Explotación",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Comercio sexual"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_411",
    "question": "El niño y el adolescente tienen derecho a presentar y dirigir",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Peticiones por interpósita persona",
      "Peticiones por sí mismo",
      "Peticiones",
      "Solo A es correcta",
      "Solo B es correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Solo A es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_412",
    "question": "El sistema educativo garantizará al niño y al adolescente, en concordancia con lo dispuesto en la Ley General de Educación",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El derecho a ser respetado",
      "El derecho a ser respetado por sus educadores",
      "El respeto a su dignidad",
      "Todas son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_413",
    "question": "Según el art. 29 de la ley 1680 ¨los que infrinjan esta prohibición serán sancionados según las previsiones de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La ley penal",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La justicia"
    ],
    "correctAnswer": "La ley penal"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_414",
    "question": "Queda prohibida la exhibición en locales habilitados para niños o adolescentes de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Videos pornográficos",
      "Videos que inciten la violencia",
      "Videos que inciten a cometer actos tipificados como hechos punibles en el código penal",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Videos que inciten a cometer actos tipificados como hechos punibles en el código penal"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_415",
    "question": "Tendrán acceso a las actuaciones y expedientes relativos al niño o adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El niño o adolescente",
      "Sus padres, tutores",
      "Las instituciones debidamente acreditadas",
      "Representantes legales, los defensores",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_416",
    "question": "El niño y el adolescente con discapacidad física, sensorial, intelectual o emocional, tienen derecho a recibir cuidados y atención",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Adecuados, inmediatos y continuos",
      "Adecuados, mediáticos y continuos",
      "Mediatos y continuos",
      "Continuos y adecuados",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_417",
    "question": "Según el art. 27 de la ley 1680 ¨la violación de esta norma será sancionada conforme a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La legislación penal",
      "La ley",
      "La constitución",
      "La justicia",
      "La ley de la CODENI"
    ],
    "correctAnswer": "La ley"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_418",
    "question": "Queda prohibido el ingreso de niños o adolescentes a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Revistas y materiales pornográficos",
      "Bebidas de todo tipo",
      "Armas de juguetes",
      "Explosiones",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_419",
    "question": "Los niños y adolescentes respetarán, conforme al grado de su desarrollo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las leyes",
      "El medio ambiente natural",
      "A los padres",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_420",
    "question": "Según el art. 22 de la ley 1680 ¨tendiente a su rehabilitación e integración social y laboral, que les permita valerse por sí mismo y participar de la vida de la comunidad en condiciones de¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Dignidad",
      "Dignidad e igualdad",
      "Dignidad, respeto e igualdad",
      "Respeto",
      "Igualdad"
    ],
    "correctAnswer": "Dignidad e igualdad"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_421",
    "question": "Según el art. 33 de la ley 1680 ¨deberá establecer un sistema de clasificación de los locales afectados por este artículo y ejercerá sobre los mismo el control respectivo a dicho efecto",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "El estado",
      "La constitución",
      "La CODENI",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El estado"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_422",
    "question": "Cuando el niño o adolescente se encuentre en situaciones que señalan la necesidad de protección o apoyo, se aplicaran las siguientes medidas de protección y apoyo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La advertencia al padre, a la madre, al tutor o responsable",
      "El tratamiento médico y psicológico",
      "El abrigo",
      "Solo C es correcta",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Solo C es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_423",
    "question": "Las autoridades y funcionarios que intervengan en la investigación y decisión de asuntos judiciales o administrativos relativos al niño o adolescente, están obligados",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Guardar secreto sobre los casos en que intervengan y conozcan",
      "Guardar como confidenciales los casos",
      "Guardar como privado los casos que intervengan y conozcan",
      "Guardar como archivos privados y públicos los casos que conozcan e intervengan",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_424",
    "question": "El niño y el adolescente tienen derecho a estar protegidos contra toda forma de explotación y contra el desempeño de cualquier actividad que pueda ser",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Abusiva y peligrosa",
      "Exhaustiva y entorpezca su educación",
      "Peligrosa y entorpezca su educación",
      "Peligrosa para su salud",
      "Peligrosa o entorpezca su salud"
    ],
    "correctAnswer": "Peligrosa y entorpezca su educación"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_425",
    "question": "Queda también prohibido dar o tolerar el acceso de niños y adolescentes a la exhibición de publicaciones o espectáculos",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De terror",
      "De ficción",
      "Pornográficos",
      "De violencia",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Pornográficos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_426",
    "question": "Los niños y adolescentes tienen la obligación de obedecer",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Las leyes",
      "A su padre, madre",
      "A su tutor o responsable",
      "A B C son correctas",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_427",
    "question": "Se prohíbe la venta o suministro al niño o adolescente de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Internet filtrado",
      "Video juegos de cualquier índole",
      "Revistas y materiales pornográficos",
      "Armas, municiones y explosivos",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Revistas y materiales pornográficos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_428",
    "question": "El niño y el adolescente tienen derecho a una educación que les garantice el desarrollo armónico e integral de su persona, y que les prepare para",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El ejercicio de la ciudadanía",
      "La vida diaria",
      "La vida cotidiana",
      "El ejercicio de la ley",
      "La vida"
    ],
    "correctAnswer": "El ejercicio de la ciudadanía"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_429",
    "question": "Cuando el niño o el adolescente se encuentren en situaciones que señalan la necesidad de protección o apoyo, se aplicarán las siguientes medidas de protección y apoyo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El tratamiento médico y psiquiátrico",
      "La ubicación del niño o adolescente en adopción",
      "Orientar solo a los niños o adolescentes",
      "Todas son correctas",
      "Todas son incorrectas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_430",
    "question": "El Secretario Ejecutivo tendrá las siguientes funciones y atribuciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presidir la Secretaría de la Niñez",
      "Administrar los bienes y recursos del Consejo Nacional de la Niñez y Adolescencia",
      "Contratar y despedir al personal",
      "Elaborar el anteproyecto del presupuesto semanal de la Secretaría",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Contratar y despedir al personal"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_431",
    "question": "La medida es excepcional y provisoria y se ordena solo, cuando la aplicación de una medida señalada en el artículo 35, incisos H e I de este Código (ley 1680)",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Abrigo",
      "Adopción",
      "La protección",
      "Sistema de protección integral",
      "Secretaría Nacional"
    ],
    "correctAnswer": "El Abrigo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_432",
    "question": "Con rango ministerial, dependiente del Poder ejecutivo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Abrigo",
      "El Sistema",
      "La Secretaría",
      "La CODENI",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Sistema"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_433",
    "question": "El Consejo Nacional de la Niñez y la Adolescencia fijará su domicilio en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ciudad de Asunción",
      "La Capital",
      "El Departamento Central",
      "Encarnación",
      "La Capital de la República"
    ],
    "correctAnswer": "La ciudad de Asunción"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_434",
    "question": "Regulará e integrará los programas y acciones a nivel nacional, departamental y municipal",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La CODENI",
      "El Abrigo",
      "El Sistema",
      "La Secretaría",
      "Solo A es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Abrigo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_435",
    "question": "Las medidas de protección y apoyo serán ordenadas por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ley",
      "La CODENI",
      "La constitución",
      "El estado",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "La CODENI"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_436",
    "question": "Competente para preparar y supervisar la ejecución de la política nacional destinada a garantizar la plena vigencia de los derechos del niño y del adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Sistema",
      "El Abrigo",
      "La CODENI",
      "La Secretaría",
      "Solo B es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "El Abrigo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_437",
    "question": "El consejo Nacional estará integrado por un representante de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La gobernación",
      "EL ministerio Público",
      "La Junta departamental",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "EL ministerio Público"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_438",
    "question": "Si fuese niño o adolescente perteneciente a un grupo étnico o a una comunidad indígena, serán respetados los usos y costumbres médico – sanitarios vigentes en su comunidad, toda vez que no constituyen peligro para la vida e integridad física y mental de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Éstos",
      "Terceros",
      "Segundos",
      "A B C son correctos",
      "A y B son correctos"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctos"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_439",
    "question": "Según el art. 34 de la ley 1680 ¨en caso de una medida señalada en los incisos G al I de este artículo, la orden requerirá autorización",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Legal",
      "Judicial",
      "Política",
      "De la CODENI",
      "Del Juez"
    ],
    "correctAnswer": "Judicial"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_440",
    "question": "El Consejo Nacional ejercerá las siguientes funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Formular políticas para la promoción, atención y protección de los derechos del niño y adolescente",
      "Aprobar y supervisar los planes y programas específicos elaborados por la Secretaría",
      "Dictar su reglamento interno",
      "A y B son correctas",
      "A B C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A y B son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_441",
    "question": "El Consejo Departamental de la Niñez y Adolescencia estará integrado en cada departamento por un representante de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Gobernador",
      "La Cámara de diputados",
      "Senadores",
      "CODENI",
      "Organizaciones gubernamentales"
    ],
    "correctAnswer": "El Gobernador"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_442",
    "question": "Las medidas señaladas en el art. 34, incisos G al I, se cumplirán en entidades idóneas para prestar al niño o adolescente la atención adecuada para su protección y promoción. Dichas entidades deberán inscribirse en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Abrigo",
      "Secretaría de la Niñez",
      "Secretaría Nacional de la Niñez",
      "Sistema de Protección Integral",
      "Consejo Departamental de la Niñez y Adolescencia"
    ],
    "correctAnswer": "Sistema de Protección Integral"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_443",
    "question": "Consiste en la ubicación del niño o adolescente en una entidad destinada a su protección y cuidado",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La protección",
      "El Abrigo",
      "El Sistema de adopción",
      "Adopción",
      "Sistema de protección Integral"
    ],
    "correctAnswer": "El Abrigo"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_444",
    "question": "Registrar los organismos no gubernamentales dedicados a la problemática de la niñez y la adolescencia",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Facilitar el relacionamiento y coordinación entre los distintos consejos que integral el sistema",
      "Contratar y despedir personal",
      "A B C son correctas",
      "A y B son correctas",
      "La Secretaría Nacional de la Niñez estará a cargo de"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_445",
    "question": "El Consejo Nacional será convocado por",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Abrigo",
      "La Secretaría",
      "El Secretario Ejecutivo",
      "Consejo Nacional de la Niñez y la Adolescencia",
      "El Sistema"
    ],
    "correctAnswer": "La Secretaría"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_446",
    "question": "El Sistema será financiado con recursos previstos en el",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Presupuesto General de la República",
      "Presupuesto General del Paraguay",
      "Presupuesto General de la Nación",
      "Presupuesto General",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Presupuesto General de la Nación"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_448",
    "question": "Convocará a los padres a una audiencia, a llevarse a cabo en un plazo máximo de tres días, ordenando la presentación del niño o adolescente bajo apercibimiento de resolver la restitución del mismo al lugar donde vivía",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Juez",
      "El Fiscal",
      "La CODENI",
      "El Consejo Nacional",
      "El Juzgado"
    ],
    "correctAnswer": "La CODENI"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_449",
    "question": "El Consejo Municipal de la Niñez y la Adolescencia fijarán su domicilio en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La Capital del Departamento",
      "Dentro del radio del Municipio",
      "La ciudad de Asunción",
      "Fuera del radio del Departamento",
      "Dentro del radio del Departamento"
    ],
    "correctAnswer": "Dentro del radio del Municipio"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_450",
    "question": "El Consejo Departamental de la Niñez y Adolescencia fijará su domicilio en",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La ciudad de Asunción",
      "La Capital",
      "La Capital de la República",
      "La Capital del Departamento",
      "En el Departamento central"
    ],
    "correctAnswer": "La Capital del Departamento"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_451",
    "question": "En caso de separación de los padres y de existir controversia sobre la tenencia del hijo, _________ deberá oír la opinión del niño o adolescente",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Juez",
      "El Fiscal",
      "La CODENI",
      "El Consejo Nacional",
      "El Consejo Municipal"
    ],
    "correctAnswer": "La CODENI"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_452",
    "question": "La asistencia alimenticia incluye lo necesario para",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El sustento",
      "Habitación",
      "Su educación",
      "La asistencia médica",
      "Todas son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "Todas son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_453",
    "question": "Tiene derecho a la convivencia con sus padres",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Los niños",
      "Todos los niños",
      "Los Adolescentes",
      "El niño o Adolescente",
      "Toda Persona"
    ],
    "correctAnswer": "El niño o Adolescente"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_454",
    "question": "El Consejo Departamental tendrá las siguientes funciones",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Aprobar los planes y programas para el departamento y apoyar la ejecución de los mismos",
      "Formular políticas para la promoción, atención y protección de los Derechos del Niño y Adolescente",
      "Dictar su reglamento",
      "A B C son correctas",
      "A y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "A B C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_455",
    "question": "¨Coordinar los programas y acciones emprendidas por las instituciones públicas y con las instituciones privadas orientadas a los niños y adolescentes¨ son funciones de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Consejo Municipal de la Niñez y Adolescencia",
      "El Consejo Nacional de la Niñez y Adolescencia",
      "El Consejo Departamental de la niñez y adolescencia",
      "La CODENI",
      "El Consejo"
    ],
    "correctAnswer": "La CODENI"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_456",
    "question": "El padre y la madre del niño o adolescente están obligados a proporcionarle",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Alimentos suficientes y adecuados a su edad",
      "Amor",
      "Cariño",
      "Alimentos de cualquier tipo",
      "B y C son correctas"
    ],
    "correctAnswer": "B y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_457",
    "question": "En el caso del niño menor de cinco años de edad, éste debe quedar preferentemente a cargo del",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La madre",
      "El padre",
      "El tutor",
      "La adopción",
      "El Juez"
    ],
    "correctAnswer": "El Juez"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_458",
    "question": "¨Apoyar a las municipalidades del Departamento para la ejecución de los programas respectivos¨ es función de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El Consejo Departamental",
      "El Consejo Municipal",
      "El Consejo Nacional",
      "El Consejo",
      "Ninguna de las anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "El Consejo Departamental"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_459",
    "question": "Podrá reclamar alimentos al padre del hijo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "La madre",
      "El juez",
      "El fiscal",
      "Toda persona",
      "La persona"
    ],
    "correctAnswer": "Toda persona"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_460",
    "question": "Según el art. 97 de la ley 1680 ¨el Juez dejará de pronunciarse sobre la asistencia alimenticia solicitada¨",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "En ningún caso",
      "Nunca",
      "Siempre",
      "En algunos casos",
      "En todos los casos"
    ],
    "correctAnswer": "En ningún caso"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_461",
    "question": "Orientar prioritariamente sus gestiones al desarrollo de programas de atención directa y de promoción integral de los derechos del niño y adolescente en su municipio",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Proponer a la municipalidad el presupuesto anual de los programas de la oficina dirigidos a la niñez y la adolescencia",
      "A y C son correctas",
      "A B C son correctas",
      "El Consejo Municipal de la Niñez y Adolescencia Estará integrado en cada Municipio por un representante de",
      "El Intendente"
    ],
    "correctAnswer": "A y C son correctas"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_462",
    "question": "Según el art. 94 de la ley 1680 ¨El juzgado convocará a los padres a una audiencia a llevarse a cabo en un plazo máximo de",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Tres días",
      "Dos días",
      "Un día",
      "Cuatro días",
      "Cinco Días"
    ],
    "correctAnswer": "Tres días"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_463",
    "question": "¨En caso de que uno de los padres arrebate el hijo al otro¨ corresponde a",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "De la Controversia entre el padre y la madre",
      "De la convivencia Familiar",
      "De la Restitución",
      "De la Obligación de Proporcionar Asistencia Alimentaria",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "De la Restitución"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_464",
    "question": "Según el art. 92 de la ley 1680 ¨los padres concurrirán a la audiencia acompañado de sus testigos y demás instrumentos de prueba y el Juez resolverá sin más trámite, siendo la resolución",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "Recaída apelable sin efecto suspendido",
      "Apelable",
      "No Apelable",
      "Permanente",
      "Ninguna es correcta"
    ],
    "correctAnswer": "Ninguna es correcta"
  },
  {
    "id": "legislacion_1757272895092_465",
    "question": "En todos los casos de conflicto, _________ deberá oír la opinión del niño o adolescente y valorarla teniendo en cuenta su madurez y grado de desarrollo",
    "subject": "Legislación",
    "difficulty": 1,
    "explanation": "",
    "options": [
      "El fiscal",
      "El Juez",
      "La CODENI",
      "El Consejo Departamental",
      "Los Padres"
    ],
    "correctAnswer": "El Juez"
  }
]